<resources>
    <string name="app_name">InteractiveMap</string>
    <string name="history_Rus">История России насчитывает более тысячи лет, начиная с переселения восточных славян на Восточно-Европейскую (Русскую) равнину в VI—VII веках, впоследствии разделившихся на русских, украинцев и белорусов.
    Историю страны можно поделить примерно на семь периодов: древнейшая (догосударственная) (до конца IX века н. э.), Киевская Русь (Древнерусское государство) (до середины XII века), период раздробленности (до начала XVI века),
    единое государство (с 1547 года царство) (конец XV века—1721), империя (1721—1917), советский период (1917—1991) и новейшая история (с 1991 года).
    Традиционно началом русской государственности считается призвание на территорию Ладоги и Приильменья варягов и создание их князем Рюриком государства в 862 годуПерейти к разделу «Древнерусское государство».
    В 882 году новгородский князь Олег захватил Киев, тем самым объединив северные и южные земли восточных славян под единой властью, положив начало Киевской Руси.
    Государство приняло христианство от Византии вместо язычества в 988 году, начав синтез византийской и славянской культуры. К середине XII века на Руси образовались самостоятельные княжества,
    а окончательно Киевская Русь распалась в результате нашествия монголов в 1237—1240 годах. Западные и южные княжества в XIV веке оказались в составе Великого княжества Литовского.
    В период правления Ивана III Великого образовалось единое Русское государствоПерейти к разделу «Образование Российского государства», в начале XVI века завершилось объединение северных и восточных княжеств вокруг
    Великого княжества Московского. В середине XVI века Русское централизованное государство было провозглашено царством, первым царём стал Иван IV Грозный. Начало его правления было ознаменовано учреждением первого в
    России парламента (Земский собор). Впоследствии государство значительно расширило свою территорию, присоединив ханства бывшей Золотой орды. Разбитое в русско-литовских войнах Великое княжество Литовское лишилось
    государственной самостоятельности и передало южнорусские земли под власть Польши. После поражения в Ливонской войне и политики внутреннего террора (опричнина), с пресечением династии Рюриковичей Россия пережила Смутное время,
    закончившееся изгнанием интервентов и избранием на царство династии Романовых, одновременно (1497—1649) продолжало дооформляться крепостное право. В XVIII веке под руководством Петра Великого произошли крупные
    реформы (в частности, была создана первая регулярная армия и прекратились созывы Земского собора), преобразование царства в империю. На протяжении XVIII и XIX веков государство постоянно расширялось и присоединило такие
    территории и регионы как: Прибалтика; Северное Причерноморье; Кавказ; Финляндия; Средняя Азия; в ходе разделов Речи Посполитой Россия установила контроль над всеми бывшими землями Руси, за исключением Прикарпатья.
    В начале XIX века Россия одержала победу над наполеоновской Францией и на несколько десятилетий стала «жандармом Европы». Восстание декабристов, пытавшихся ограничить монархию и отменить крепостное право, было подавлено (1825).
    Впоследствии был проведён ряд «Великих реформ», однако, так и не завершившихся (в 1861 году было отменено крепостное право, однако феодальные формы зависимости крестьян фактически были сохранены в виде выкупных платежей за землю
    до революции 1905—1907 годов) и породивших значительное недовольство широких масс населения. Ставший возможным после отмены крепостного права приток крестьян в города привёл к промышленной революции в конце XIX века, а также
    значительному росту революционного движения и возникновению революционных группировок с целью свержения самодержавия. К началу XX века страна находилась в состоянии политического, социального и экономического кризиса,
    потерпела поражение в войне с Японией. Под влиянием революции 1905 года власть пошла на воссоздание парламента, признание основных прав и свобод и частной собственности на землю. Участие России в Первой мировой войне
    обострило проблемы внутри государства, что в конечном счёте привело к революции 1917 года и началу Гражданской войныПерейти к разделу «Революции 1917 года и гражданская война». Большевики во главе с В. И. Лениным взяли курс
    на построение социалистического государства и после победы в гражданской войне и изгнании интервентов, установили советскую власть на большей части территории бывшей Российской империи, признав независимость прибалтийских государств,
    Польши и Финляндии. В 1922 году был образован СССР. С приходом к власти И. В. Сталина в 20-х годах началась эпоха индустриализации, коллективизации и массовых репрессий. СССР вышел на второе место в мире по уровню промышленного
    производства. В период правления Сталина страна оказалась втянута во Вторую мировую войнуПерейти к разделу «Великая Отечественная война», разгромив нацистскую Германию и её союзников, потеряв за 4 года сражений около 27 млн человек,
    внеся решающий вклад в разгром гитлеровской Германии и освободив страны Восточной и Центральной Европы от нацизма, присоединив к СССР прибалтийские государства и Прикарпатье. После окончания войны Советский Союз став одной из двух
    сверхдержав, вступил в Холодную войну с США, представлявшую собой глобальное противостояние двух военных и экономических блоков. В середине XX века СССР активно наращивал экономическую, военную и научную мощь и первым отправил
    человека в космическое пространство. К 80-м годам страна впала в период «застоя» экономики и политического управления. М. С. Горбачёв приступил к крупным реформам, которые привели к свержению правящей партии и распаду СССР.
    Современное независимое Российское государство — Российская Федерация начало своё существование в декабре 1991 года. Оно сохранило правопреемственность, постоянное членство в СБ ООН и ядерный арсенал СССР. Была введена частная
    собственность, взят курс на рыночную экономику, однако, экономический кризис в конце 90-х годов привёл к дефолту. После 2000 года при В. В. Путине началась активизация внешней политики России и был проведён ряд социально-экономических
    реформ, приведших к значительному росту экономики и укреплению вертикали власти в стране. В 2014 году после обострения гражданского противостояния и смены власти на Украине было осуществлено присоединение Крыма к Российской Федерации,
    что было резко негативно встречено многими странами Евросоюза и США и вызвало экономические санкции с их стороны. С 2015 года Россия проводит военную операцию в Сирии.</string>
    <string name="history_Fin">98 год В сочинениях Тацита впервые появляется упоминание о Финляндии.
                                800—1100 В своём движении в русские земли шведские викинги основывают на побережье торговые базы.
                                Около 1000 территория заселяется тремя основными племенами: финнами на юго-западе, тавастами — в центре и на востоке, карелами — на восточных территориях до Ладожского озера.
                                1155 Шведский король Эрик IX предпринял крестовый поход с целью христианизации финских племён. С этого времени началось владычество Швеции, длившееся 650 лет.
                                около 1156 Смерть епископа уппсальского Генриха Уппсальского, одного из деятелей христианизации Финляндии.
                                До 1284 Культурная и политическая интеграция Западной и Южной Финляндии в шведское королевство. Начало переселения шведов в будущую Финляндию. Признание реки Кумийоки границей Шведского королевства и владений Великого Новгорода.
                                1293 Третий шведский крестовый поход. Основание Выборга.
                                1323 Шведы и новгородцы заключили Ореховский мир.
                                1362 Финляндия получает статус равноправной шведской провинции.
                                1523 В правление короля Густава I Васы распространяется протестантизм и даётся отпор Дании.
                                1548 Микаэль Агрикола, последователь Лютера переводит на финский язык Новый завет.
                                1550 Король Густав Ваза основывает Хельсинки.
                                1556 При Юхане III Финляндия становится герцогством.
                                1595 Заканчивается 25-летняя война, и шведам удаётся сдвинуть границу далеко на северо-восток.
                                1617 Густав II Адольф завоёвывает Карелию.
                                1640 Основание университета в Або/Турку (на современное место город перенесён при губернаторе Пере Браге Младшем.
                                1700—1721 Северная война, закончившаяся поражением Швеции. Часть Карелии переходит к России.
                                1741—1743 Русско-шведская война. Согласно условиям мира в Турку часть территории отходит к России, в том числе Южная Карелия.
                                1747 Начало строительства морской крепости Свеаборг. С 1918 года переименованной в Суоменлинна.
                                1808—1809 После русско-шведской войны царь Александр I объявляет Финляндию автономным Великим княжеством.
                                1812 Столица из Турку переносится в Хельсинки.
                                1828 Перенос университета из Турку в Хельсинки.
                                1835 Издание карельского эпоса «Калевала» Ленрота ставшего основой общенационального движения за независимость.
                                1854 — 1855 Во время Крымской войны английский флот бомбардирует финское побережье и крепость Бомарсунд на Аландских островах.
                                1863 Заканчивается победой борьба, руководимая Снелманом за признание финского языка равноправным шведскому.
                                1899 Николай II Издаёт манифест. Конституция отменяется. Губернатор Бобриков начинает политику русификации. В этом же году Ян Сибелиус создаёт свою симфоническую поэму «Финляндия», ставшую своеобразным национальным гимном.
                                1904 Убийство Бобрикова. Всеобщая забастовка в годы Первой русской революции. Восстановление финской автономии.
                                1906 Проходят демократические выборы в парламент. Впервые в Европе в выборах участвуют женщины.
                                1915—1918 Финские добровольцы выступают на стороне Германии в Мировой войне.
                                1917 (6 декабря) провозглашается независимость Финляндии.
                                1918 Гражданская война в Финляндии.
                                1918—1920 Первая Советско-финская война, закончившаяся Тартуским миром. Финляндия получает выход в Баренцево море у Петсамо.
                                1919 Конституция Финляндии. Первым президентом назначается вернувшийся из сибирской ссылки Карло Юхо Стольберг.
                                1921 Аландские острова становятся автономией.
                                1921—1922 Вторая Советско-финская война, завершившаяся подписанием в Москве Соглашения о принятии мер по обеспечению неприкосновенности советско-финляндской границы.
                                1932 Заключение Пакта о ненападении с Советским Союзом. Подавление мятежа ультраправых. Запрещение компартии.
                                1939—1940 Зимняя война с Советским Союзом.
                                1941—1944 Война-продолжение за возвращение к довоенным границам, а также завоевания северных земель СССР
                                1944—1945 Лапландская война.
                                1945—1946 Суд над финскими военными преступниками.
                                1947 Парижский мирный договор с Финляндией.
                                1948 Договор о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи между СССР и Финляндией.
                                1952 Летние Олимпийские игры в Хельсинки.
                                1973 По инициативе Кекконена проводится Совещание по безопасности и сотрудничеству в Европе.
                                1975 1 августа в Хельсинки была подписана 35 главами государств Хельсинкская декларация.
                                1991 Начало тяжёлого экономического кризиса в связи с развалом СССР.
                                1995 Финляндия входит в ЕС.</string>
    <string name="history_Swed">Скандинавский полуостров – самый северный регион Европы, на котором в течение столетий происходили важные события.
        Одним из древнейших центров, вокруг которого формировалась государственность, была Швеция. Заселение южной территории началось в 11 тысячелетии
        до нашей эры, когда в Скандинавии сошел ледник и стали появляться первые поселенцы, формироваться флора и фауна. С того момента прошло много времени,
        и сейчас Швеция является одной из самых развитых стран Северной Европы и мира.</string>
    <string name="history_Norw">Первые поселенцы появились в Норвегии более 10 000 лет назад в конце Ледникового Периода.
        Эти древние люди, занимавшиеся охотой и собирательством, продвигались все дальше на север Норвегии за отступающим
        ледником, преследуя кочующие стада северных оленей. Самый большой вклад в мировую историю внесла эпоха викингов,
        начавшаяся, по мнению историков, с завоевания английского монастыря Линдисфарн норманнскими пиратами в 793 году н.э.
  В течение всего следующего века викинги совершали набеги по всей Европе, создавая свои поселения в захваченных местах.
        Вождь викингов Харальд Хорфагр (Белокурый) объединил Норвегию примерно в 900 году н.э., а через сто лет король Олаф,
        приняв религию завоеванных им стран, ввел Христианство. Викинги были хорошими мореплавателями и стали первыми, кто пересек
        Атлантический океан. В 982 году Эрик Рыжий, сын норвежца, сосланного в Исландию, захватил Гренландию. В 1001 году, сын Эрика,
        Лейф Эрикссон стал, возможно, первым европейцем, исследовавшим побережье Северной Америки по пути из Норвегии в Гренландию.
        Тем не менее, эпоха викингов закончилась в 1066 году, когда норвежский король Харальд Хардрада был разбит в битве при Стэмфорд Бридж в Англии.
В 13 веке столицей государства стал город Осло. Он продолжал процветать до середины 14 века, когда значительная часть населения города погибла в результате
        эпидемии чумы. В 1397 году Норвегия образовала союз с Данией, который просуществовал 400 лет. В 1814 году территория Норвегия отошла Швеции.
        В том же году Норвегия, устав от насильственных союзов, приняла собственную конституцию, но попытки добиться независимости были пресечены вторжением
        шведов. В конце концов норвежцам было разрешено иметь собственную конституцию, но они были вынуждены признать власть шведского короля. Развивающиеся
        националистическое движение привело в конце концов к мирному отделению от Швеции в 1905 году. Норвежцы проголосовали за монархию, а не за республику,
        и выбрали принца Дании Карла на трон. Став королем, он взял имя Хокон VII и назвал своего новорожденного сына Олафом, оба имени связаны со славным временем
        викингов.   Норвегия поддерживала нейтралитет во время и Первой и Второй Мировых Войн, но в 1940 году была оккупирована нацистами. Король создал правительство
        в изгнании и направил гигантский коммерческий флот страны под командование союзных войск. Мощное Движение Сопротивления яростно боролось с нацистами, которые
        в ответ уничтожили при отступлении почти все города и деревни в северной части Норвегии. В конце войны королевская семья вернулась в страну
В 1960 году Норвегия вступила в Европейскую Ассоциацию Свободной Торговли, но при этом неохотно устанавливала более тесные связи с другими странами, отчасти из-за
        опасения, что не сможет сохранить мелкомасштабное сельское хозяйство и рыболовство. В 1970 году найденные в Северном море нефть и газ принесли стране богатство
        и процветание, с этого времени Норвегия относится к числу стран с самым высоким уровнем жизни. На референдуме 1994 года население страны проголосовало против
        вступления в ЕС, чем вызвало шок среди правительств европейских государств, которые пытались выгодно "продать" в своих странах результаты Маастрихского договора.
        Членство в ЕС все еще остается больным вопросов в Норвегии, но среди самых разных политических сил в стране все ещё сильно противодействие этим планам.</string>
    <string name="history_UK">История Великобритании берёт свое начало 1 мая 1707 года, с момента слияния Англии
        и Шотландии в единое государство — Королевство Великобритания (Kingdom of Great Britain), с общим
        законодательным собранием вследствие принятия Акта об унии. 1 января 1801 года Королевство
        Великобритания было преобразовано в Соединённое королевство Великобритании и Ирландии,
        которое образовалось в результате объединения Великобритании с Ирландией. В 1922 году шесть
        ирландских провинций отделились и образовали независимое государство Ирландия, и в 1927 году
        Соединённое королевство Великобритании и Ирландии получило современное название «Соединённое
        Королевство Великобритании и Северной Ирландии».</string>
    <string name="history_Ice">В Исландии были обнаружены монеты Римской империи, датируемые III веком н. э.
        Неизвестно, принесли ли их с собой викинги, или острова всё же были посещены задолго до IX века.
        Обращает на себя внимание факт неоднократного упоминания в римской литературе «Туле» или «Дальнего Туле»,
        о котором рассказывал ещё греческий мореплаватель IV века до н. э. Пифей из Массалии и
        природно-географическое описание которого во многом напоминает Исландию.
Также есть мнение, что первыми остров посетили ирландские монахи, которые ещё в эпоху раннего средневековья
        начали искать пустынные места и удалённые острова, где они могли в уединении молиться Богу.
        В середине VII века они обнаружили Фарерские острова, где стали селиться и разводить овец.
        С Фарер мореплаватели продвинулись дальше и во второй половине VIII века, возможно, достигли
        Исландии или Туле, как её именовали в это время. Открытие острова могло произойти и раньше,
        поскольку Беда Достопочтенный (ум. 735) упоминает о Туле в своих сочинениях.</string>
    <string name="history_Irel">История Ирландии простирается на тысячи лет до н. э. Последние две тысячи
        лет изучены достаточно подробно и очень богаты на события.</string>
    <string name="history_Port">Собственно история Португалии начинается с XII века, когда возникла
        ветвь Бургундской династии и государство получило самостоятельность. До этого Португалия не
        выделялась в особую территорию, и историки рассматривают историю Пиренейского полуострова в целом.</string>
    <string name="history_Spain">Название «Испания» — финикийского происхождения.
        Финикийское слово «и-шпаним» означает «берег даманов». Римляне использовали его во
        множественном числе (Hispaniae) для обозначения всего Пиренейского полуострова.</string>
    <string name="history_Andorra">Традиционно основание Андорры приписывается Карлу Великому, хотя
        свидетельств этого не существует. В 805 году король Аквитании Людовик I Благочестивый разбил войско
        сарацин благодаря тому, что жители общины Андорры провели франкское войско в тыл арабам.
        За помощь Карл Великий даровал общине Великую Хартию свободы (Magna Carta). 805 год считается
        годом основания княжества Андорры. В 988 году граф Барселоны Боррель II передал светскую
        власть над долиной Андорры епископу Урхеля. В 1278 году подписан т.н Акт-Пареаж между
        графом Фуа и епископом Урхельским, по которому они разделяли между собой власть в долине.
В 1479 году граф Франциск Феб де Фуа становится королём Наварры, и таким образом сюзеренные права
        графов Фуа на Андорру переходят к наваррской короне. После того, как король Наварры в 1589
        году взошел на престол Франции под именем Генриха IV, эти права таким же образом перешли к
        короне французской. Формально они сохраняются за Французским государством до сих пор, теперь
        номинальным князем-соправителем Андорры считается президент Французской республики.
В 1419 году создаётся «Совет земли» (Consell de la Terra), фактически парламент Андорры, впоследствии
        — Генеральный Совет. В 1866 году т. н. «Новая реформа» изменяет существовавшую до этого феодальную
        систему правления.</string>
    <string name="history_France">В истории Франции каменные орудия труда указывают на пребывание древних
        людей на территории уже 1,8 млн лет назад. Первые люди современного вида появляются в регионе
        примерно 40 000 лет назад. Первые записи, касающиеся региона современной Франции, относятся
        к Железному веку. Территория, в пределах которой расположена современная Франция, являлась
        основной частью региона, известного древним римлянам как Галлия. Римские писатели упоминают
        три основных этно-лингвистических группы, проживавшие в данном регионе: галлы, аквитаны и
        белги. Галлы, самая крупная и хорошо задокументированная в источниках группа, были кельтами,
        говорившими на галльском языке. В течение первого тысячелетия до нашей эры греки, римляне и
        карфагеняне создавали колонии на средиземноморском побережье и прибрежных островах. Римская
        республика захватила южную часть Галлии и превратила её в провинцию под названием Нарбонская
        Галлия в конце II века до н. э. Позднее римские войска под командованием Гая Юлия Цезаря взяли
        под контроль остальную часть Галлии в ходе Галльской войны. Впоследствии зародилась галло-римская
        культура, и регион вошёл путём интеграции в Римскую империю. На позднем этапе существования
        Римской империи Галлия переживала варварские набеги и миграции, самой важной из которых стала
        миграция германских франков. Франкский король Хлодвиг I объединил большую часть Галлии под
        своим правлением в V веке, установив владычество франков в регионе на столетия. Франкское
        могущество достигло своего пика при Карле Великом. Средневековое «Королевство Франция»
        выделяется из западной части Каролингской империи, известной как Западная Франция, и
        становится наиболее могущественным при династии Капетингов, основанной Гуго Капетом в 987 году.
        Кризис престолонаследия последовавший за смертью последнего прямого потомка Капетингов в 1328 году,
        привёл к серии конфликтов, известных как Столетняя война, между домом Валуа и домом
        Плантагенетов. Война формально началась в 1337 году при попытке Филиппа VI захватить
        территорию Аквитании у её наследующего владельца, Эдуарда III, претендента на престол Франции
        от Плантагенетов. Несмотря на первичный военный успех Плантагенетов, включая разгром и пленение
        Иоана II, военная фортуна перешла к Валуа в более поздние годы войны. Самой известной фигурой
        этой войны является Жанна д’Арк. Война окончилась победой Валуа в 1453 году. Победа в
        столетней войне усилила французский национализм и французскую монархию. В течение периода,
        известного как Старый порядок, Франция превратилась в централизованную и абсолютную монархию.
        В течение последующих столетий Франция пережила Ренессанс и реформацию. В процессе религиозных
        войн Франция вновь вступила в стадию кризиса престолонаследия, когда последний прямой потомок
        Валуа на престоле, Генрих III, воевал против соперничавших группировок дома Бурбонов и дома
        Гизов. Генрих IV, отпрыск дома Бурбонов, вышел победителем из конфликта и, вступив на престол,
        основал династию Бурбонов. Французская колониальная империя начала свою историю в 16 столетии.
        Французская политическая власть достигла пика при правлении Людовика XIV, «Короля-Солнца»,
        основателя дворца «Версаль». В конце 18 века монархия и присущие ей институты были свергнуты
        в ходе революции. Страна сначала превратилась в Республику, затем в Империю, которая была
        объявлена Наполеоном Бонапартом. После поражения в Наполеоновских войнах Франция прошла через
        ещё несколько трансформаций, пережив временную реставрацию монархии, затем преобразовавшись
        во Вторую Республику, затем во Вторую империю, и в более стабильную Третью республику,
        основанную в 1870 году. Франция была одной из держав Антанты в ходе Первой мировой войны,
        сражаясь бок о бок с Великобританией, Россией, Италией, Японией, США и остальными союзниками
        против Германии и Центральных держав. Франция входила в Союзнические силы в ходе Второй
        Мировой войны, но была завоёвана нацистской Германией в 1940 году. Третья республика была
        уничтожена, и большая часть страны контролировалась непосредственно Странами Оси, а на юге
        — коллаборационистским правительством Виши. В ходе освобождения в 1944 году, была провозглашена
        Четвёртая республика, но просуществовала она лишь полтора десятилетия. В ходе Алжирского
        кризиса 1958 года, Четвёртая республика прекратила существование, и Шарлем де Голлем была
        провозглашена Пятая республика. В 1960-х годах в ходе процесса деколонизации многие французские
        колонии получили независимый статус. Некоторая часть из них сохранила за собой статус заморских
        департаментов и сообществ. Начиная со времён окончания Второй Мировой войны Франция является
        постоянным членом совета безопасности ООН и НАТО. Страна сыграла одну из важных ролей в процессе
        объединения Европы после 1945 года, который привёл к созданию Евросоюза. Несмотря на медленный
        экономический рост в последние годы и проблемы с национальными меньшинствами, Франция остаётся
        сильным экономическим, культурным, военным и политическим государством в начале 21-го столетия.</string>
    <string name="history_Estonia">История Эстонии — события на территории современной Эстонии с
        момента начала расселения там людей и до сегодняшнего дня. Первые человеческие поселения
        возникли на этой территории примерно за 9500—9600 лет до нашей эры в рамках так называемой
        кундской культуры. К X—XIII векам сложилась раннефеодальная структура общества, где во главе
        земель стояли старейшины и предводители военных дружин. В XIII веке крестоносцы, подавив
        сопротивление эстов, включили эти земли в состав Ливонского ордена. С этого времени немцы
        в течение нескольких столетий занимали в Эстонии ключевые позиции во властных структурах,
        культуре, экономике и т. д. В XVI веке Эстония прошла эпоху Реформации, с этого времени
        основной религиозной конфессией на её территории стал протестантизм. В том же веке по итогам
        Ливонской войны северная Эстония вошла в состав Швеции, ещё через полвека также в Швецию была
        включена и южная Эстония. После Северной войны между Швецией и Россией Эстония в 1721 году
        была включена в состав Российской империи. По данным переписи населения 1897 года в Эстонии
        проживало 958 000 человек, из них эстонцы составляли чуть более 90 %, русские — 4 % и
        немцы — 3,5 %. После распада Российской империи 24 февраля 1918 года была провозглашена
        независимая и демократическая Эстонская Республика. Независимость была достигнута в ходе
        Освободительной войны. 2 февраля 1920 года Советская Россия и Эстония подписали мирный
        договор о взаимном признании. 22 сентября 1921 года Эстония стала членом Лиги наций. В
        результате раздела сфер влияния между СССР и Германией в 1939 году Эстонии в сентябре
        1939 года Советским Союзом был навязан «Пакт о взаимопомощи», а 6 августа 1940 года Эстония
        была включена в состав СССР. В период с 7 июля 1941 по 24 ноября 1944 года территория
        Эстонии была оккупирована нацистской Германией. После того как советские войска восстановили
        контроль над территорией Эстонии, она вновь была включена в состав СССР. США и ряд других
        стран это включение признали де-факто и не признали де-юре. 8 мая 1990 года независимость
        Эстонии была восстановлена. 17 сентября 1991 года Эстония была принята в ООН. В 2004 году
        Эстония стала членом Европейского Союза и НАТО.</string>
    <string name="history_Latvia">До конца 12 века территория нынешней Латвии в основном была
        заселена племенами древних балтов: куршами, селами, земгалами, которые еще не имели своей
        государственности, занимались в основном сельским хозяйством и были язычниками.ПОД ВЛАСТЬЮ
        НЕМЕЦКИХ РЫЦАРЕЙ (13 – 16 ВЕКА). В конце 12-го – начале 13-го веков немецкие крестоносцы
        захватывавают эти земли и на территории нынешней Латвии и Эстонии образовывают конфедерацию
        феодальных государств – Ливонию. В 1201 году в устье реки Даугавы немецкие крестоносцы
        основывают город Ригу. В 1282 году Ригу, а позднее Цесис, Лимбажи, Кокнес и Валмиеру
        приняли в союз северо-немецких торговых городов - «Ганзейский союз», что способствовало
        бурному развитию этого региона. Рига становится важным торговым пунктом между западом и востоком.
        ПОД ВЛАСТЬЮ ПОЛЯКОВ И ШВЕДОВ (16 – 17 ВЕКА). В 1522 году движение Реформации, охватившее к
        тому времени всю Европу, проникло и в Ливонию. В результате реформации на территориях Курземе,
        Земгале и Видземе укрепилась лютеранская вера, а в Латгалии сохранилось доминирование Римской
        Католической церкви. Религиозное брожение подорвало устои ливонской государственности. В 1558
        году Россия, Польско-Литовское княжество и Швеция начали войну за владение этими территориями,
        которая закончилась в 1583 году разделом Ливонии между Польско-Литовским княжеством и Швецией.
        Территория современной Латвии отошла к Польше. На этом спор поляков и шведов не заканчивается.
        В ходе новой войны (1600-1629 гг), Видземе, а также Рига переходят под владычество Швеции.
        В 17 веке Курзмеское герцогство (вассал Польско-Литовского княжества) переживает экономический
        подъем и даже захватывает заморские колонии: в Гамбии (Африка) и остров Тобаго в Карибском море.
        В свою очередь, Рига становится крупнейшим городом Швеции, а Видземе называют «хлебным амбаром
        Швеции», так как она обеспечивает зерном большую часть Шведского Королевства. В 17 веке
        постепенно происходит консолидация отдельных народов (латгалов, селов, земгалов, куршей и ливов)
        в единый, говорящий на одном языке латышский народ. Первые книги на латышском языке (молитвенники)
        появляются еще в середине 16-го века, однако тогда используется не современный, а готический шрифт.
        В СОСТАВЕ РОССИЙСКОЙ ИМПЕРИИ (1710 – 1917 ГГ.). В ходе Северной войны (1700 –1721) России со
        Швецией, Петр I, в 1710 году, подошел к Риге, и, после 8 месяцев осады, взял ее. Под контроль
        России перешла территория Видземе. В 1772 году, в результате раздела Польши, к России перешла
        и территория Латгалии, а в 1795 году, после третьего раздела Польши - и территория Курземского
        герцогства. Несмотря на присоединение к Империи, законы на этих землях часто сильно
        отличались от «внутрироссийских». Так, Россия сохранила привилегии немецких баронов,
        которым принадлежали крупные имения, и которые, по существу, продолжали оставаться главной
        властью на местах. Баронам было разрешено собираться на ландтаги и предлагать различные
        законопроекты. Уже в 1817-1819 годах на большей территории нынешней Латвии было отменено
        крепостное право. Только в 1887 году законодательно было введено преподавание русского языка
        во всех школах. В период российского правления по территории восточной Латвии – Латгалии
        проходила черта оседлости – здесь на окраинах империи разрешалось селиться староверам и
        евреям. До нынешних времен в Латвии сохранилась сильная староверческая община, но еврейское
        население, которое составляло на этих землях едва ли не большинство городских жителей, было
        практически полностью уничтожено во время немецкой оккупации 1941-1944 гг. В конце 18 века
        бурно начала развиваться промышленность, и увеличился рост населения. Территория нынешней
        Латвии стала самой развитой провинцией России. В конце 18 в. Рига стала вторым, после
        Санкт-Петербурга, портом в Империи, третьим, после Москвы и Санкт-Пербурга, промышленным
        центром. С конца 19 века в Латвии начинается подъем национального самосознания, возникают
        зачатки национального движения. Особый подъем оно переживает во время первой русской
        Революции 1905-07 годов. После падения монархии, в феврале 1917 года, латвийские
        представители в Российской Думе выступают с требованиями о предоставлении Латвии автономии.</string>
    <string name="history_Litvenia">Литва – самая южная, самая крупная и самая населённая из трех
        прибалтийских республик. Несколько веков назад владения Великого княжества Литовского
        простирались от Балтийского до Черного моря. Сегодня площадь Литвы - всего 65 тысяч квадратных
        км. В марте 2004 года, спустя 14 лет после провозглашения независимости от СССР, Литва
        стала членом НАТО. В мае того же 2004 года Литва вступила в Европейский Союз. Такое развитие
        событий довольно сложно было бы себе представить в не столь далекие советские времена.
        Сегодня отношение России к членству всех трех бывших советских республик Прибалтики в этих
        организациях - весьма настороженное. В этом контексте Литва вызывает особое беспокойство,
        поскольку именно ее территория отделает Российскую Федерацию от Калининградской области.
        Литва имеет богатую историю, которая во многом перекликается с историей соседней Польши. К
        концу XVIII века большая часть литовских территорий входила в состав Российской империи. На
        смену немецкой оккупации в ходе Первой мировой войны пришли 20 лет независимости. В 1940
        году, по соглашению между Сталиным и Гитлером, на территорию Литвы вошли части Красной Армии.
        Годом позже Литву заняли немцы. В 1944 году советские войска вытеснили гитлеровцев, и Литва
        вновь стала частью СССР. В советский период сохранить национальное самосознание многим
        литовцам помогали католические традиции и воспоминания о независимости. Они также сохранили
        и древние языческие обычаи. В 1990 году Литва обрела независимость Последовала серия успешных
        рыночных реформ. Вступление в ЕС совпало по времени с быстрым экономическим ростом. В 2007
        году Литва подала заявку на вступление в зону евро, однако получила отказ из-за
        удерживавшегося на тот момент высоко уровня инфляции.</string>
    <string name="history_Denmark">Некогда база викингов, а впоследствии могущественная
        североевропейская держава, Дания развилась в современное государство, которое участвует в
        общей политической и экономической интеграции Европы. Член НАТО с 1949 года и ЕЭС (ныне ЕС)
        с 1973 года. В то же время страна не ратифицировала некоторые пункты Маастрихтского соглашения
        Европейского союза, включая Европейский валютный союз, Европейский оборонный союз и ряд
        вопросов, затрагивающих систему правосудия и внутренних дел.</string>
    <string name="history_"></string>

</resources>