<resources>
    <string name="app_name">InteractiveMap</string>
    <string name="history_Rus">История России насчитывает более тысячи лет, начиная с переселения восточных славян на Восточно-Европейскую (Русскую) равнину в VI—VII веках, впоследствии разделившихся на русских, украинцев и белорусов.
    Историю страны можно поделить примерно на семь периодов: древнейшая (догосударственная) (до конца IX века н. э.), Киевская Русь (Древнерусское государство) (до середины XII века), период раздробленности (до начала XVI века),
    единое государство (с 1547 года царство) (конец XV века—1721), империя (1721—1917), советский период (1917—1991) и новейшая история (с 1991 года).
    Традиционно началом русской государственности считается призвание на территорию Ладоги и Приильменья варягов и создание их князем Рюриком государства в 862 годуПерейти к разделу «Древнерусское государство».
    В 882 году новгородский князь Олег захватил Киев, тем самым объединив северные и южные земли восточных славян под единой властью, положив начало Киевской Руси.
    Государство приняло христианство от Византии вместо язычества в 988 году, начав синтез византийской и славянской культуры. К середине XII века на Руси образовались самостоятельные княжества,
    а окончательно Киевская Русь распалась в результате нашествия монголов в 1237—1240 годах. Западные и южные княжества в XIV веке оказались в составе Великого княжества Литовского.
    В период правления Ивана III Великого образовалось единое Русское государствоПерейти к разделу «Образование Российского государства», в начале XVI века завершилось объединение северных и восточных княжеств вокруг
    Великого княжества Московского. В середине XVI века Русское централизованное государство было провозглашено царством, первым царём стал Иван IV Грозный. Начало его правления было ознаменовано учреждением первого в
    России парламента (Земский собор). Впоследствии государство значительно расширило свою территорию, присоединив ханства бывшей Золотой орды. Разбитое в русско-литовских войнах Великое княжество Литовское лишилось
    государственной самостоятельности и передало южнорусские земли под власть Польши. После поражения в Ливонской войне и политики внутреннего террора (опричнина), с пресечением династии Рюриковичей Россия пережила Смутное время,
    закончившееся изгнанием интервентов и избранием на царство династии Романовых, одновременно (1497—1649) продолжало дооформляться крепостное право. В XVIII веке под руководством Петра Великого произошли крупные
    реформы (в частности, была создана первая регулярная армия и прекратились созывы Земского собора), преобразование царства в империю. На протяжении XVIII и XIX веков государство постоянно расширялось и присоединило такие
    территории и регионы как: Прибалтика; Северное Причерноморье; Кавказ; Финляндия; Средняя Азия; в ходе разделов Речи Посполитой Россия установила контроль над всеми бывшими землями Руси, за исключением Прикарпатья.
    В начале XIX века Россия одержала победу над наполеоновской Францией и на несколько десятилетий стала «жандармом Европы». Восстание декабристов, пытавшихся ограничить монархию и отменить крепостное право, было подавлено (1825).
    Впоследствии был проведён ряд «Великих реформ», однако, так и не завершившихся (в 1861 году было отменено крепостное право, однако феодальные формы зависимости крестьян фактически были сохранены в виде выкупных платежей за землю
    до революции 1905—1907 годов) и породивших значительное недовольство широких масс населения. Ставший возможным после отмены крепостного права приток крестьян в города привёл к промышленной революции в конце XIX века, а также
    значительному росту революционного движения и возникновению революционных группировок с целью свержения самодержавия. К началу XX века страна находилась в состоянии политического, социального и экономического кризиса,
    потерпела поражение в войне с Японией. Под влиянием революции 1905 года власть пошла на воссоздание парламента, признание основных прав и свобод и частной собственности на землю. Участие России в Первой мировой войне
    обострило проблемы внутри государства, что в конечном счёте привело к революции 1917 года и началу Гражданской войныПерейти к разделу «Революции 1917 года и гражданская война». Большевики во главе с В. И. Лениным взяли курс
    на построение социалистического государства и после победы в гражданской войне и изгнании интервентов, установили советскую власть на большей части территории бывшей Российской империи, признав независимость прибалтийских государств,
    Польши и Финляндии. В 1922 году был образован СССР. С приходом к власти И. В. Сталина в 20-х годах началась эпоха индустриализации, коллективизации и массовых репрессий. СССР вышел на второе место в мире по уровню промышленного
    производства. В период правления Сталина страна оказалась втянута во Вторую мировую войнуПерейти к разделу «Великая Отечественная война», разгромив нацистскую Германию и её союзников, потеряв за 4 года сражений около 27 млн человек,
    внеся решающий вклад в разгром гитлеровской Германии и освободив страны Восточной и Центральной Европы от нацизма, присоединив к СССР прибалтийские государства и Прикарпатье. После окончания войны Советский Союз став одной из двух
    сверхдержав, вступил в Холодную войну с США, представлявшую собой глобальное противостояние двух военных и экономических блоков. В середине XX века СССР активно наращивал экономическую, военную и научную мощь и первым отправил
    человека в космическое пространство. К 80-м годам страна впала в период «застоя» экономики и политического управления. М. С. Горбачёв приступил к крупным реформам, которые привели к свержению правящей партии и распаду СССР.
    Современное независимое Российское государство — Российская Федерация начало своё существование в декабре 1991 года. Оно сохранило правопреемственность, постоянное членство в СБ ООН и ядерный арсенал СССР. Была введена частная
    собственность, взят курс на рыночную экономику, однако, экономический кризис в конце 90-х годов привёл к дефолту. После 2000 года при В. В. Путине началась активизация внешней политики России и был проведён ряд социально-экономических
    реформ, приведших к значительному росту экономики и укреплению вертикали власти в стране. В 2014 году после обострения гражданского противостояния и смены власти на Украине было осуществлено присоединение Крыма к Российской Федерации,
    что было резко негативно встречено многими странами Евросоюза и США и вызвало экономические санкции с их стороны. С 2015 года Россия проводит военную операцию в Сирии.</string>
    <string name="history_Fin">98 год В сочинениях Тацита впервые появляется упоминание о Финляндии.
                                800—1100 В своём движении в русские земли шведские викинги основывают на побережье торговые базы.
                                Около 1000 территория заселяется тремя основными племенами: финнами на юго-западе, тавастами — в центре и на востоке, карелами — на восточных территориях до Ладожского озера.
                                1155 Шведский король Эрик IX предпринял крестовый поход с целью христианизации финских племён. С этого времени началось владычество Швеции, длившееся 650 лет.
                                около 1156 Смерть епископа уппсальского Генриха Уппсальского, одного из деятелей христианизации Финляндии.
                                До 1284 Культурная и политическая интеграция Западной и Южной Финляндии в шведское королевство. Начало переселения шведов в будущую Финляндию. Признание реки Кумийоки границей Шведского королевства и владений Великого Новгорода.
                                1293 Третий шведский крестовый поход. Основание Выборга.
                                1323 Шведы и новгородцы заключили Ореховский мир.
                                1362 Финляндия получает статус равноправной шведской провинции.
                                1523 В правление короля Густава I Васы распространяется протестантизм и даётся отпор Дании.
                                1548 Микаэль Агрикола, последователь Лютера переводит на финский язык Новый завет.
                                1550 Король Густав Ваза основывает Хельсинки.
                                1556 При Юхане III Финляндия становится герцогством.
                                1595 Заканчивается 25-летняя война, и шведам удаётся сдвинуть границу далеко на северо-восток.
                                1617 Густав II Адольф завоёвывает Карелию.
                                1640 Основание университета в Або/Турку (на современное место город перенесён при губернаторе Пере Браге Младшем.
                                1700—1721 Северная война, закончившаяся поражением Швеции. Часть Карелии переходит к России.
                                1741—1743 Русско-шведская война. Согласно условиям мира в Турку часть территории отходит к России, в том числе Южная Карелия.
                                1747 Начало строительства морской крепости Свеаборг. С 1918 года переименованной в Суоменлинна.
                                1808—1809 После русско-шведской войны царь Александр I объявляет Финляндию автономным Великим княжеством.
                                1812 Столица из Турку переносится в Хельсинки.
                                1828 Перенос университета из Турку в Хельсинки.
                                1835 Издание карельского эпоса «Калевала» Ленрота ставшего основой общенационального движения за независимость.
                                1854 — 1855 Во время Крымской войны английский флот бомбардирует финское побережье и крепость Бомарсунд на Аландских островах.
                                1863 Заканчивается победой борьба, руководимая Снелманом за признание финского языка равноправным шведскому.
                                1899 Николай II Издаёт манифест. Конституция отменяется. Губернатор Бобриков начинает политику русификации. В этом же году Ян Сибелиус создаёт свою симфоническую поэму «Финляндия», ставшую своеобразным национальным гимном.
                                1904 Убийство Бобрикова. Всеобщая забастовка в годы Первой русской революции. Восстановление финской автономии.
                                1906 Проходят демократические выборы в парламент. Впервые в Европе в выборах участвуют женщины.
                                1915—1918 Финские добровольцы выступают на стороне Германии в Мировой войне.
                                1917 (6 декабря) провозглашается независимость Финляндии.
                                1918 Гражданская война в Финляндии.
                                1918—1920 Первая Советско-финская война, закончившаяся Тартуским миром. Финляндия получает выход в Баренцево море у Петсамо.
                                1919 Конституция Финляндии. Первым президентом назначается вернувшийся из сибирской ссылки Карло Юхо Стольберг.
                                1921 Аландские острова становятся автономией.
                                1921—1922 Вторая Советско-финская война, завершившаяся подписанием в Москве Соглашения о принятии мер по обеспечению неприкосновенности советско-финляндской границы.
                                1932 Заключение Пакта о ненападении с Советским Союзом. Подавление мятежа ультраправых. Запрещение компартии.
                                1939—1940 Зимняя война с Советским Союзом.
                                1941—1944 Война-продолжение за возвращение к довоенным границам, а также завоевания северных земель СССР
                                1944—1945 Лапландская война.
                                1945—1946 Суд над финскими военными преступниками.
                                1947 Парижский мирный договор с Финляндией.
                                1948 Договор о дружбе, сотрудничестве и взаимной помощи между СССР и Финляндией.
                                1952 Летние Олимпийские игры в Хельсинки.
                                1973 По инициативе Кекконена проводится Совещание по безопасности и сотрудничеству в Европе.
                                1975 1 августа в Хельсинки была подписана 35 главами государств Хельсинкская декларация.
                                1991 Начало тяжёлого экономического кризиса в связи с развалом СССР.
                                1995 Финляндия входит в ЕС.</string>
    <string name="history_Swed">Скандинавский полуостров – самый северный регион Европы, на котором в течение столетий происходили важные события.
        Одним из древнейших центров, вокруг которого формировалась государственность, была Швеция. Заселение южной территории началось в 11 тысячелетии
        до нашей эры, когда в Скандинавии сошел ледник и стали появляться первые поселенцы, формироваться флора и фауна. С того момента прошло много времени,
        и сейчас Швеция является одной из самых развитых стран Северной Европы и мира.</string>
    <string name="history_Norw">Первые поселенцы появились в Норвегии более 10 000 лет назад в конце Ледникового Периода.
        Эти древние люди, занимавшиеся охотой и собирательством, продвигались все дальше на север Норвегии за отступающим
        ледником, преследуя кочующие стада северных оленей. Самый большой вклад в мировую историю внесла эпоха викингов,
        начавшаяся, по мнению историков, с завоевания английского монастыря Линдисфарн норманнскими пиратами в 793 году н.э.
  В течение всего следующего века викинги совершали набеги по всей Европе, создавая свои поселения в захваченных местах.
        Вождь викингов Харальд Хорфагр (Белокурый) объединил Норвегию примерно в 900 году н.э., а через сто лет король Олаф,
        приняв религию завоеванных им стран, ввел Христианство. Викинги были хорошими мореплавателями и стали первыми, кто пересек
        Атлантический океан. В 982 году Эрик Рыжий, сын норвежца, сосланного в Исландию, захватил Гренландию. В 1001 году, сын Эрика,
        Лейф Эрикссон стал, возможно, первым европейцем, исследовавшим побережье Северной Америки по пути из Норвегии в Гренландию.
        Тем не менее, эпоха викингов закончилась в 1066 году, когда норвежский король Харальд Хардрада был разбит в битве при Стэмфорд Бридж в Англии.
В 13 веке столицей государства стал город Осло. Он продолжал процветать до середины 14 века, когда значительная часть населения города погибла в результате
        эпидемии чумы. В 1397 году Норвегия образовала союз с Данией, который просуществовал 400 лет. В 1814 году территория Норвегия отошла Швеции.
        В том же году Норвегия, устав от насильственных союзов, приняла собственную конституцию, но попытки добиться независимости были пресечены вторжением
        шведов. В конце концов норвежцам было разрешено иметь собственную конституцию, но они были вынуждены признать власть шведского короля. Развивающиеся
        националистическое движение привело в конце концов к мирному отделению от Швеции в 1905 году. Норвежцы проголосовали за монархию, а не за республику,
        и выбрали принца Дании Карла на трон. Став королем, он взял имя Хокон VII и назвал своего новорожденного сына Олафом, оба имени связаны со славным временем
        викингов.   Норвегия поддерживала нейтралитет во время и Первой и Второй Мировых Войн, но в 1940 году была оккупирована нацистами. Король создал правительство
        в изгнании и направил гигантский коммерческий флот страны под командование союзных войск. Мощное Движение Сопротивления яростно боролось с нацистами, которые
        в ответ уничтожили при отступлении почти все города и деревни в северной части Норвегии. В конце войны королевская семья вернулась в страну
В 1960 году Норвегия вступила в Европейскую Ассоциацию Свободной Торговли, но при этом неохотно устанавливала более тесные связи с другими странами, отчасти из-за
        опасения, что не сможет сохранить мелкомасштабное сельское хозяйство и рыболовство. В 1970 году найденные в Северном море нефть и газ принесли стране богатство
        и процветание, с этого времени Норвегия относится к числу стран с самым высоким уровнем жизни. На референдуме 1994 года население страны проголосовало против
        вступления в ЕС, чем вызвало шок среди правительств европейских государств, которые пытались выгодно "продать" в своих странах результаты Маастрихского договора.
        Членство в ЕС все еще остается больным вопросов в Норвегии, но среди самых разных политических сил в стране все ещё сильно противодействие этим планам.</string>
    <string name="history_UK">История Великобритании берёт свое начало 1 мая 1707 года, с момента слияния Англии
        и Шотландии в единое государство — Королевство Великобритания (Kingdom of Great Britain), с общим
        законодательным собранием вследствие принятия Акта об унии. 1 января 1801 года Королевство
        Великобритания было преобразовано в Соединённое королевство Великобритании и Ирландии,
        которое образовалось в результате объединения Великобритании с Ирландией. В 1922 году шесть
        ирландских провинций отделились и образовали независимое государство Ирландия, и в 1927 году
        Соединённое королевство Великобритании и Ирландии получило современное название «Соединённое
        Королевство Великобритании и Северной Ирландии».</string>
    <string name="history_Ice">В Исландии были обнаружены монеты Римской империи, датируемые III веком н. э.
        Неизвестно, принесли ли их с собой викинги, или острова всё же были посещены задолго до IX века.
        Обращает на себя внимание факт неоднократного упоминания в римской литературе «Туле» или «Дальнего Туле»,
        о котором рассказывал ещё греческий мореплаватель IV века до н. э. Пифей из Массалии и
        природно-географическое описание которого во многом напоминает Исландию.
Также есть мнение, что первыми остров посетили ирландские монахи, которые ещё в эпоху раннего средневековья
        начали искать пустынные места и удалённые острова, где они могли в уединении молиться Богу.
        В середине VII века они обнаружили Фарерские острова, где стали селиться и разводить овец.
        С Фарер мореплаватели продвинулись дальше и во второй половине VIII века, возможно, достигли
        Исландии или Туле, как её именовали в это время. Открытие острова могло произойти и раньше,
        поскольку Беда Достопочтенный (ум. 735) упоминает о Туле в своих сочинениях.</string>
    <string name="history_Irel">История Ирландии простирается на тысячи лет до н. э. Последние две тысячи
        лет изучены достаточно подробно и очень богаты на события.</string>
    <string name="history_Port">Собственно история Португалии начинается с XII века, когда возникла
        ветвь Бургундской династии и государство получило самостоятельность. До этого Португалия не
        выделялась в особую территорию, и историки рассматривают историю Пиренейского полуострова в целом.</string>
    <string name="history_Spain">Название «Испания» — финикийского происхождения.
        Финикийское слово «и-шпаним» означает «берег даманов». Римляне использовали его во
        множественном числе (Hispaniae) для обозначения всего Пиренейского полуострова.</string>
    <string name="history_Andorra">Традиционно основание Андорры приписывается Карлу Великому, хотя
        свидетельств этого не существует. В 805 году король Аквитании Людовик I Благочестивый разбил войско
        сарацин благодаря тому, что жители общины Андорры провели франкское войско в тыл арабам.
        За помощь Карл Великий даровал общине Великую Хартию свободы (Magna Carta). 805 год считается
        годом основания княжества Андорры. В 988 году граф Барселоны Боррель II передал светскую
        власть над долиной Андорры епископу Урхеля. В 1278 году подписан т.н Акт-Пареаж между
        графом Фуа и епископом Урхельским, по которому они разделяли между собой власть в долине.
В 1479 году граф Франциск Феб де Фуа становится королём Наварры, и таким образом сюзеренные права
        графов Фуа на Андорру переходят к наваррской короне. После того, как король Наварры в 1589
        году взошел на престол Франции под именем Генриха IV, эти права таким же образом перешли к
        короне французской. Формально они сохраняются за Французским государством до сих пор, теперь
        номинальным князем-соправителем Андорры считается президент Французской республики.
В 1419 году создаётся «Совет земли» (Consell de la Terra), фактически парламент Андорры, впоследствии
        — Генеральный Совет. В 1866 году т. н. «Новая реформа» изменяет существовавшую до этого феодальную
        систему правления.</string>
    <string name="history_France">В истории Франции каменные орудия труда указывают на пребывание древних
        людей на территории уже 1,8 млн лет назад. Первые люди современного вида появляются в регионе
        примерно 40 000 лет назад. Первые записи, касающиеся региона современной Франции, относятся
        к Железному веку. Территория, в пределах которой расположена современная Франция, являлась
        основной частью региона, известного древним римлянам как Галлия. Римские писатели упоминают
        три основных этно-лингвистических группы, проживавшие в данном регионе: галлы, аквитаны и
        белги. Галлы, самая крупная и хорошо задокументированная в источниках группа, были кельтами,
        говорившими на галльском языке. В течение первого тысячелетия до нашей эры греки, римляне и
        карфагеняне создавали колонии на средиземноморском побережье и прибрежных островах. Римская
        республика захватила южную часть Галлии и превратила её в провинцию под названием Нарбонская
        Галлия в конце II века до н. э. Позднее римские войска под командованием Гая Юлия Цезаря взяли
        под контроль остальную часть Галлии в ходе Галльской войны. Впоследствии зародилась галло-римская
        культура, и регион вошёл путём интеграции в Римскую империю. На позднем этапе существования
        Римской империи Галлия переживала варварские набеги и миграции, самой важной из которых стала
        миграция германских франков. Франкский король Хлодвиг I объединил большую часть Галлии под
        своим правлением в V веке, установив владычество франков в регионе на столетия. Франкское
        могущество достигло своего пика при Карле Великом. Средневековое «Королевство Франция»
        выделяется из западной части Каролингской империи, известной как Западная Франция, и
        становится наиболее могущественным при династии Капетингов, основанной Гуго Капетом в 987 году.
        Кризис престолонаследия последовавший за смертью последнего прямого потомка Капетингов в 1328 году,
        привёл к серии конфликтов, известных как Столетняя война, между домом Валуа и домом
        Плантагенетов. Война формально началась в 1337 году при попытке Филиппа VI захватить
        территорию Аквитании у её наследующего владельца, Эдуарда III, претендента на престол Франции
        от Плантагенетов. Несмотря на первичный военный успех Плантагенетов, включая разгром и пленение
        Иоана II, военная фортуна перешла к Валуа в более поздние годы войны. Самой известной фигурой
        этой войны является Жанна д’Арк. Война окончилась победой Валуа в 1453 году. Победа в
        столетней войне усилила французский национализм и французскую монархию. В течение периода,
        известного как Старый порядок, Франция превратилась в централизованную и абсолютную монархию.
        В течение последующих столетий Франция пережила Ренессанс и реформацию. В процессе религиозных
        войн Франция вновь вступила в стадию кризиса престолонаследия, когда последний прямой потомок
        Валуа на престоле, Генрих III, воевал против соперничавших группировок дома Бурбонов и дома
        Гизов. Генрих IV, отпрыск дома Бурбонов, вышел победителем из конфликта и, вступив на престол,
        основал династию Бурбонов. Французская колониальная империя начала свою историю в 16 столетии.
        Французская политическая власть достигла пика при правлении Людовика XIV, «Короля-Солнца»,
        основателя дворца «Версаль». В конце 18 века монархия и присущие ей институты были свергнуты
        в ходе революции. Страна сначала превратилась в Республику, затем в Империю, которая была
        объявлена Наполеоном Бонапартом. После поражения в Наполеоновских войнах Франция прошла через
        ещё несколько трансформаций, пережив временную реставрацию монархии, затем преобразовавшись
        во Вторую Республику, затем во Вторую империю, и в более стабильную Третью республику,
        основанную в 1870 году. Франция была одной из держав Антанты в ходе Первой мировой войны,
        сражаясь бок о бок с Великобританией, Россией, Италией, Японией, США и остальными союзниками
        против Германии и Центральных держав. Франция входила в Союзнические силы в ходе Второй
        Мировой войны, но была завоёвана нацистской Германией в 1940 году. Третья республика была
        уничтожена, и большая часть страны контролировалась непосредственно Странами Оси, а на юге
        — коллаборационистским правительством Виши. В ходе освобождения в 1944 году, была провозглашена
        Четвёртая республика, но просуществовала она лишь полтора десятилетия. В ходе Алжирского
        кризиса 1958 года, Четвёртая республика прекратила существование, и Шарлем де Голлем была
        провозглашена Пятая республика. В 1960-х годах в ходе процесса деколонизации многие французские
        колонии получили независимый статус. Некоторая часть из них сохранила за собой статус заморских
        департаментов и сообществ. Начиная со времён окончания Второй Мировой войны Франция является
        постоянным членом совета безопасности ООН и НАТО. Страна сыграла одну из важных ролей в процессе
        объединения Европы после 1945 года, который привёл к созданию Евросоюза. Несмотря на медленный
        экономический рост в последние годы и проблемы с национальными меньшинствами, Франция остаётся
        сильным экономическим, культурным, военным и политическим государством в начале 21-го столетия.</string>
    <string name="history_Estonia">История Эстонии — события на территории современной Эстонии с
        момента начала расселения там людей и до сегодняшнего дня. Первые человеческие поселения
        возникли на этой территории примерно за 9500—9600 лет до нашей эры в рамках так называемой
        кундской культуры. К X—XIII векам сложилась раннефеодальная структура общества, где во главе
        земель стояли старейшины и предводители военных дружин. В XIII веке крестоносцы, подавив
        сопротивление эстов, включили эти земли в состав Ливонского ордена. С этого времени немцы
        в течение нескольких столетий занимали в Эстонии ключевые позиции во властных структурах,
        культуре, экономике и т. д. В XVI веке Эстония прошла эпоху Реформации, с этого времени
        основной религиозной конфессией на её территории стал протестантизм. В том же веке по итогам
        Ливонской войны северная Эстония вошла в состав Швеции, ещё через полвека также в Швецию была
        включена и южная Эстония. После Северной войны между Швецией и Россией Эстония в 1721 году
        была включена в состав Российской империи. По данным переписи населения 1897 года в Эстонии
        проживало 958 000 человек, из них эстонцы составляли чуть более 90 %, русские — 4 % и
        немцы — 3,5 %. После распада Российской империи 24 февраля 1918 года была провозглашена
        независимая и демократическая Эстонская Республика. Независимость была достигнута в ходе
        Освободительной войны. 2 февраля 1920 года Советская Россия и Эстония подписали мирный
        договор о взаимном признании. 22 сентября 1921 года Эстония стала членом Лиги наций. В
        результате раздела сфер влияния между СССР и Германией в 1939 году Эстонии в сентябре
        1939 года Советским Союзом был навязан «Пакт о взаимопомощи», а 6 августа 1940 года Эстония
        была включена в состав СССР. В период с 7 июля 1941 по 24 ноября 1944 года территория
        Эстонии была оккупирована нацистской Германией. После того как советские войска восстановили
        контроль над территорией Эстонии, она вновь была включена в состав СССР. США и ряд других
        стран это включение признали де-факто и не признали де-юре. 8 мая 1990 года независимость
        Эстонии была восстановлена. 17 сентября 1991 года Эстония была принята в ООН. В 2004 году
        Эстония стала членом Европейского Союза и НАТО.</string>
    <string name="history_Latvia">До конца 12 века территория нынешней Латвии в основном была
        заселена племенами древних балтов: куршами, селами, земгалами, которые еще не имели своей
        государственности, занимались в основном сельским хозяйством и были язычниками.ПОД ВЛАСТЬЮ
        НЕМЕЦКИХ РЫЦАРЕЙ (13 – 16 ВЕКА). В конце 12-го – начале 13-го веков немецкие крестоносцы
        захватывавают эти земли и на территории нынешней Латвии и Эстонии образовывают конфедерацию
        феодальных государств – Ливонию. В 1201 году в устье реки Даугавы немецкие крестоносцы
        основывают город Ригу. В 1282 году Ригу, а позднее Цесис, Лимбажи, Кокнес и Валмиеру
        приняли в союз северо-немецких торговых городов - «Ганзейский союз», что способствовало
        бурному развитию этого региона. Рига становится важным торговым пунктом между западом и востоком.
        ПОД ВЛАСТЬЮ ПОЛЯКОВ И ШВЕДОВ (16 – 17 ВЕКА). В 1522 году движение Реформации, охватившее к
        тому времени всю Европу, проникло и в Ливонию. В результате реформации на территориях Курземе,
        Земгале и Видземе укрепилась лютеранская вера, а в Латгалии сохранилось доминирование Римской
        Католической церкви. Религиозное брожение подорвало устои ливонской государственности. В 1558
        году Россия, Польско-Литовское княжество и Швеция начали войну за владение этими территориями,
        которая закончилась в 1583 году разделом Ливонии между Польско-Литовским княжеством и Швецией.
        Территория современной Латвии отошла к Польше. На этом спор поляков и шведов не заканчивается.
        В ходе новой войны (1600-1629 гг), Видземе, а также Рига переходят под владычество Швеции.
        В 17 веке Курзмеское герцогство (вассал Польско-Литовского княжества) переживает экономический
        подъем и даже захватывает заморские колонии: в Гамбии (Африка) и остров Тобаго в Карибском море.
        В свою очередь, Рига становится крупнейшим городом Швеции, а Видземе называют «хлебным амбаром
        Швеции», так как она обеспечивает зерном большую часть Шведского Королевства. В 17 веке
        постепенно происходит консолидация отдельных народов (латгалов, селов, земгалов, куршей и ливов)
        в единый, говорящий на одном языке латышский народ. Первые книги на латышском языке (молитвенники)
        появляются еще в середине 16-го века, однако тогда используется не современный, а готический шрифт.
        В СОСТАВЕ РОССИЙСКОЙ ИМПЕРИИ (1710 – 1917 ГГ.). В ходе Северной войны (1700 –1721) России со
        Швецией, Петр I, в 1710 году, подошел к Риге, и, после 8 месяцев осады, взял ее. Под контроль
        России перешла территория Видземе. В 1772 году, в результате раздела Польши, к России перешла
        и территория Латгалии, а в 1795 году, после третьего раздела Польши - и территория Курземского
        герцогства. Несмотря на присоединение к Империи, законы на этих землях часто сильно
        отличались от «внутрироссийских». Так, Россия сохранила привилегии немецких баронов,
        которым принадлежали крупные имения, и которые, по существу, продолжали оставаться главной
        властью на местах. Баронам было разрешено собираться на ландтаги и предлагать различные
        законопроекты. Уже в 1817-1819 годах на большей территории нынешней Латвии было отменено
        крепостное право. Только в 1887 году законодательно было введено преподавание русского языка
        во всех школах. В период российского правления по территории восточной Латвии – Латгалии
        проходила черта оседлости – здесь на окраинах империи разрешалось селиться староверам и
        евреям. До нынешних времен в Латвии сохранилась сильная староверческая община, но еврейское
        население, которое составляло на этих землях едва ли не большинство городских жителей, было
        практически полностью уничтожено во время немецкой оккупации 1941-1944 гг. В конце 18 века
        бурно начала развиваться промышленность, и увеличился рост населения. Территория нынешней
        Латвии стала самой развитой провинцией России. В конце 18 в. Рига стала вторым, после
        Санкт-Петербурга, портом в Империи, третьим, после Москвы и Санкт-Пербурга, промышленным
        центром. С конца 19 века в Латвии начинается подъем национального самосознания, возникают
        зачатки национального движения. Особый подъем оно переживает во время первой русской
        Революции 1905-07 годов. После падения монархии, в феврале 1917 года, латвийские
        представители в Российской Думе выступают с требованиями о предоставлении Латвии автономии.</string>
    <string name="history_Litvenia">Литва – самая южная, самая крупная и самая населённая из трех
        прибалтийских республик. Несколько веков назад владения Великого княжества Литовского
        простирались от Балтийского до Черного моря. Сегодня площадь Литвы - всего 65 тысяч квадратных
        км. В марте 2004 года, спустя 14 лет после провозглашения независимости от СССР, Литва
        стала членом НАТО. В мае того же 2004 года Литва вступила в Европейский Союз. Такое развитие
        событий довольно сложно было бы себе представить в не столь далекие советские времена.
        Сегодня отношение России к членству всех трех бывших советских республик Прибалтики в этих
        организациях - весьма настороженное. В этом контексте Литва вызывает особое беспокойство,
        поскольку именно ее территория отделает Российскую Федерацию от Калининградской области.
        Литва имеет богатую историю, которая во многом перекликается с историей соседней Польши. К
        концу XVIII века большая часть литовских территорий входила в состав Российской империи. На
        смену немецкой оккупации в ходе Первой мировой войны пришли 20 лет независимости. В 1940
        году, по соглашению между Сталиным и Гитлером, на территорию Литвы вошли части Красной Армии.
        Годом позже Литву заняли немцы. В 1944 году советские войска вытеснили гитлеровцев, и Литва
        вновь стала частью СССР. В советский период сохранить национальное самосознание многим
        литовцам помогали католические традиции и воспоминания о независимости. Они также сохранили
        и древние языческие обычаи. В 1990 году Литва обрела независимость Последовала серия успешных
        рыночных реформ. Вступление в ЕС совпало по времени с быстрым экономическим ростом. В 2007
        году Литва подала заявку на вступление в зону евро, однако получила отказ из-за
        удерживавшегося на тот момент высоко уровня инфляции.</string>
    <string name="history_Denmark">Некогда база викингов, а впоследствии могущественная
        североевропейская держава, Дания развилась в современное государство, которое участвует в
        общей политической и экономической интеграции Европы. Член НАТО с 1949 года и ЕЭС (ныне ЕС)
        с 1973 года. В то же время страна не ратифицировала некоторые пункты Маастрихтского соглашения
        Европейского союза, включая Европейский валютный союз, Европейский оборонный союз и ряд
        вопросов, затрагивающих систему правосудия и внутренних дел.</string>
    <string name="history_Belg">Несмотря на то, что в ходе Первой и Второй мировых войн Бельгия была
        оккупирована Германии, впоследствии страна испытала экономический бум и стала эталоном
        западно-европейской либеральной демократии. Однако сейчас растет число разногласий между
        севером страны, где говорят на фламандском, и франкоговорящим югом. Многие полагают, что эти
        противоречия грозят стране распадом. На территории Бельгии выделяются три природных района.
        Страна простирается от песчаных холмов севера по равнинам центральной части к лесным массивам
        Арденн на юге. Островки дикой природы Бельгии охраняются как заповедные зоны. С 1993 года
        Бельгия умело сочетает культурную и региональную специфику в рамках одной федерации. В состав
        федерации входят три региональных сообщества: Фландрия, где говорят на фламандском,
        франкоязычная Валлония и лингвистически многоликая столица Брюссель. Языковых сообществ в
        Бельгии тоже три – французское, фламандское и уступающее по численности немецкое. Между двумя
        основными языковыми сообществами нередко возникают споры о том, какой из языков должен считаться
        главным. Вопрос остается нерешенным и сегодня. В последнее время под угрозой находится и сама
        федерация. Члены праворадикальной партии "Влаамс Беланг" ("Фламандский интерес") продолжают
        требовать независимости Фландрии, где живут около 5 млн человек. Однако по данным социологических
        опросов, большинство бельгийцев федерацию хотят сохранить.</string>
    <string name="history_Netherlands">Свидетельства о самых давних следах пребывания древнего
        человека на территории нынешних Нидерландов относится к периоду около 250 тыс. лет назад
        (Ранний палеолит). В период Римской империи южная часть нынешних Нидерландов была
        оккупирована римлянами и стала частью провинции Белгика (лат. Gallia Belgica),
        а позднее — провинцией Нижняя Германия (лат. Germania Inferior). В это время страна
        была населена различными германскими племенами, а на её юге жили кельты, которые смешались
        с переселенцами из других германских племён во время переселения народов, последовавшим за
        падением Римской империи. В 1477 году в результате брака Марии Бургундской территории
        Нидерландов стали владениями Габсбургов. В 1556 году в результате династического раздела
        Священной Римской империи территория Нидерландов оказалась под властью Испании. Попытка
        введения испанских порядков натолкнулась на сопротивление местного населения. Развернулась
        антииспанская борьба под флагом кальвинизма. 26 июля 1581 года была провозглашена
        независимость страны, которая была официально признана другими странами после
        Восьмидесятилетней войны (1568—1648 годов). В годы войны также начался золотой век
        республиканских Нидерландов, период экономического и культурного процветания, занявший всё
        XVII столетие. В 1815 году по решению Венского конгресса территории Соединённых Провинций
        и Бельгии были объединены в королевство Нидерланды под властью дома Оранских. Однако под
        давлением либеральных политиков страна в 1848 году была преобразована в парламентскую
        демократию с конституционным монархом. Такое политическое устройство сохранилось и до
        нынешнего дня, с кратким перерывом во время нацистской оккупации. Сейчас Нидерланды являются
        высокоиндустриализованной страной и крупным экспортёром сельскохозяйственной продукции.
        Международная торговля всегда занимала центральное место в нидерландской экономике (также
        влияя на культуру), и она была одной из основных причин борьбы за независимость, а потом и
        растущего богатства страны.</string>
    <string name="history_Lux">Великое герцогство Люксембург - небольшое государство в Западной
        Европе, окруженное Бельгией, Францией и Германией. Сегодня Люксембург - важный финансовый
        центр и "налоговый рай". История государства начинается в X веке и во многом перекликается
        с историей ее более могущественных соседей, в особенности Германии. Большая часть населения
        говорит на трех языках: французском, немецком и люксембургском (диалекте старонемецкого).
        В 1887 году страна провозгласила независимость и нейтралитет. Тем не менее, в ходе обеих мировых
        войн она находилась под оккупацией Германии. В попытке освободиться от немецкого господства
        в 1921 году Люксембург заключил экономический союз с Бельгией. После повторной оккупации
        Люксембург стал ярым сторонником международных союзов. Так, в 1948 году по инициативе страны
        был заключен таможенный союз с соседней Бельгией и Нидерландами (Бенилюкс). В 1957 году
        Люксембург стал одним из учредителей Европейского экономического сообщества (ЕЭС), заложившего
        основы ЕС. Не удивительно, что одну треть населения страны составляют иностранцы. Люксембург
        обладает развитой экономикой, стабильность которой традиционно поддерживалась за счет
        сталелитейной промышленности. После упадка данной отрасли государство значительно
        диверсифицировало свою экономику и сегодня является одним из важнейших финансовых центров
        в мире. Несмотря на статус "финансового рая", страна нередко оказывается в центре финансовых
        скандалов. Во многом это объясняется действующим на территории Люксембурга законом о банковской
        тайне, пересмотр которого власти страны планируют на 2010 год с целью предотвращения бегства
        капитала. Политическая система страны также славится своей устойчивостью. Политическая буря
        возникла в 2008 году, когда Великий герцог Анри отказался подписывать закон об эвтаназии. По
        этому случаю в стране была проведена конституционная реформа, согласно которой монарху больше
        не надо утверждать решения депутатов. Роль монарха стала исключительно церемониальной.</string>
    <string name="history_Belarus">История Белоруссии охватывает длительный период, начиная с
        заселения её территории человеком от 100 до 35 тыс. лет тому назад и заканчивая событиями
        современности. 862 годом датируется первое упоминание о Полоцке — первом известном племенном
        центре на территории современной Белоруссии. С XIII по конец XVIII века территория
        современной Белоруссии входила в состав Великого княжества Литовского. В 1796 году на
        присоединённых к России территориях Речи Посполитой была образована Белорусская губерния с
        центром в Витебске. В 1918 году 25 марта на части оккупированных Германией территорий бывшей
        Российской империи была провозглашена Белорусская Народная Республика, а 1 января 1919 года
        образована Советская Социалистическая Республика Белоруссия (ССРБ), вскоре её название было
        изменено на Белорусская Советская Социалистическая Республика (БССР). 19 сентября 1991 года
        БССР была переименована в Республику Беларусь.</string>
    <string name="history_Germany">1000 лет до н.э. – на территории страны жили многочисленные
        германские племена. II – I вв. до н.э. – неоднократные попытки римлян завоевать Германию
        к востоку от Рейна не увенчались успехом. До конца V века н.э. на территории современной
        Германии не было государства. Только после того, как франкский предводитель Кловис разбил
        римлян, он создал королевство, включавшее в себя большую часть Галлии и юго-западную Германию.
VIв. – немецкие земли в составе государства франков. Карл Великий объединил в своей империи саксонские,
        баварские, рейнские, франкские и другие земли. Однако после его смерти великая империя
        распалась, а ее восточная часть стала Германской империей. При Фридрихе I Барбароссе в
        середине XII века границы Германской империи значительно расширились, как путем удачной
        женитьбы, так и путем войн. XIIIв. – орден Меченосцев захватил земли ливов и эстов, а
        Тевтонский орден – земли славянского племени пруссов. Объединение северогерманских городов
        в торговый союз – Ганза. В начале XVI века в Германии произошел раскол по религиозному принципу.
        В то время начал свою деятельность Мартин Лютер. В результате Тридцатилетней войны (1618-1648)
        Германия оказалась расколотой на несколько десятков княжеств и королевств, самым влиятельным
        из которых была Пруссия. 1815г. – создание Германского союза из 39 немецких государств под
        эгидой Австрии. 1848–1849гг. – буржуазно-демократическая революция в Германии потерпела
        поражение. 1862г. – прусский канцлер 0.Бисмарк начал политику объединения немецких земель
        вокруг Пруссии. В результате нескольких удачных военных кампаний и международных договоров
        прусский канцлер Отто фон Бисмарк фактически восстановил Германскую империю и объявил короля
        прусского Вильгельма I германским императором (кайзером). Однако после поражения в Первой
        мировой войне и унизительного Версальского мирного договора 1919 года страна потеряла часть
        своих земель и была обложена огромной контрибуцией. В 1919 году Германия была провозглашена
        республикой и по конституции, принятой в городе Веймар, называлась Веймарская республика.
        Веймарская республика просуществовала до 1933 года, когда к власти пришли нацисты и объявили
        об образовании Третьего Рейха. В годы правления Гитлера Германия ремилитаризовала Рейнскую
        область, захватила Австрию, часть Чехословакии. 1 сентября 1939 года, напав на Польшу,
        Германия начала Вторую мировую войну, в которой также потерпела поражение. В 1945 году
        Германия была оккупирована союзническими войсками и разделена на четыре сектора. Три сектора:
        французский, британский и американский составили позже ФРГ, а советский сектор - ГДР.
        В 1949 году Германия была разделена на два государства, а Берлин - на два сектора. Два
        германских государства просуществовали до 3 октября 1990 года, когда Восточная и Западная
        Германия объединились. 20 июня 1991 года Берлин был провозглашен столицей объединенной Германии</string>
    <string name="history_Poland">С VII века до н. э. до IV века н. э. на территории Польши протекал
        процесс этногенеза славян. В X веке образовалось Польское государство под властью князя
        Мешко из рода Пястов, который в 966 году принял христианство по латинскому обряду. Болеслав
        Храбрый (правл. 992—1025) завершил объединение польских земель. В период феодальной
        раздробленности (1138—1320) существовали самостоятельные удельные княжества, возглавляемые
        линиями династии Пястов. Казимир III Великий в середине XIV века овладел землями
        Галицко-Волынского княжества. Люблинская уния 1569 года объединила Польшу с Великим княжеством
        Литовским в единое государство — Речь Посполитую. Генриковы артикулы (1573) окончательно
        оформили устройство государства как «шляхетской республики». В 1772—1795 годах Пруссия,
        Австрия и Россия осуществили разделы Речи Посполитой. В 1807 года Наполеон создал на землях
        Пруссии зависимое от Франции Варшавское княжество, большая часть которого по решению Венского
        конгресса 1814—1815 годов вошла в состав России (Царство Польское). На присоединённых землях
        происходили национально-освободительные восстания (1794, 1830—1831, 1846, 1863—1864). В 1918
        году была провозглашена Польская Республика. С 1939 по 1945 год Польша находилась под
        оккупацией Германии. Во второй половине XX века Польская Народная Республика являлась
        социалистическим государством, входившим в СЭВ и Организацию Варшавского договора. После
        досрочной отставки президента В. Ярузельского (1990) в стране были начаты рыночные реформы.
        В 1999 году Польша присоединилась к НАТО, в 2004 году вступила в Европейский союз. Название
        «Польша» — Polonia первоначально относилось только к земле полян (Великой Польше), в конце
        X — начале XI века оно распространилось на всё государство Болеслава Храброго. Первая столица
        Польши — Гнезно, с XI по XVI век — Краков, с 1596 года — Варшава.</string>
    <string name="history_Ukraine">История Украины — события на территории современной Украины с
        момента начала расселения людей и до сегодняшнего дня. Первые поселения человека прямоходящего
        (Homo erectus) возникли на этой территории примерно 900—800 тысяч лет тому назад в рамках
        так называемой ашёльской культуры. С V века до н.э. известно о хлебном экспорте из северного
        Причерноморья в Грецию. В IV веке н.э. в начале великого переселения народов степи северного
        Причерноморья занимаются тюркскими племенами. В VIII веке появляется плуг и массово возникают
        городища — укреплённые пункты местной знати. С IX столетия в связи с освоением нового
        торгового пути «из варя́г в гре́ки» на его протяжении формируются новые союзы племён. В 860
        году киевский князь Аскольд совершает первый поход на Византию. В 882 году после убийства
        киевских князей Олег становится правителем (регентом) при малолетнем князе Игоре. При
        Святославе власть киевских князей распространилась на все восточнославянские племена.
        При Владимире было принято христианство из Византии в качестве государственной религии (988).
        При Ярославе Мудром (начиная с 1016 года) издан свод законов — Русская Правда. Права местных
        династий были признаны на Любечском съезде (1097), после 1132 года распад Киевской Руси стал
        необратимым. Феодальная и политическая раздробленность сильно ослабили древнерусское
        государство. После монгольского нашествия 1237—1240 княжества оказались в зависимости от
        Золотой Орды. В 1321 году литовский князь Гедимин в битве на реке Ирпень разбил объединённую
        армию южнорусских князей, после чего завоевал Киев, Переяславль, Белгород и другие ослабленные
        монгольским нашествием города. В 1362 году литовский князь Ольгерд, разбив армии Золотой Орды
        в сражении у Синих Вод, окончательно включает большую часть удельных княжеств до Чёрного моря
        в состав Великого княжества Литовского. Польское королевство захватило Галицкую и Холмскую
        земли (окончательно в 1387). После Люблинской унии 1569 Волынь, Подляшье, Подолье, Брацлавщина
        и Киевщина перешли под власть Польши. В течение XVI века создаются три Литовских статута. В
        1596 году Брестская уния Православной Церкви Киевской митрополии с Католической церковью
        вызвала переход в католицизм части русской знати. В 1648 году запорожские казаки подняли
        восстание, которое возглавил Богдан Хмельницкий. В 1654 году была созвана Переяславская Рада,
        заявившая о переходе подконтрольных восставшим территорий под протекторат России. После
        разделов Польши Правобережная Украина, Волынь и Подолье в 1772—1795 годах были включены в
        состав Российской империи. После распада Российской империи 20 ноября 1917 года была
        провозглашена автономная Украинская Народная Республика, а в декабре 1917 года в Харькове —
        Украинская Народная Республика Советов. 9 (22) января 1918 года УНР провозгласила независимость.
        Однако революция и Гражданская война завершились установлением советской власти и образованием
        Украинской ССР, занимавшей бо́льшую часть территории современной Украины. В 1922 году Украинская
        ССР стала одним из государств-основателей СССР. Осенью 1939 года с началом Второй мировой
        войны Западная Украина по договорённостям СССР с Германией была занята Красной Армией и
        присоединена к УССР. В 1940 году по договорённости с Румынией к УССР была присоединена южная
        часть Бессарабии, Северная Буковина и Область Герца., одновременно в состав новообразованной
        Молдавской ССР из состава Украинской ССР была передана значительная часть упразднённой
        Молдавской АССР. В 1945 году в состав Украины было включено Закарпатье, а в 1946 году в
        состав Польши был передан Перемышль. В 1948 году из Румынии в состав Украинской ССР были
        переданы черноморский остров Змеиный и ряд небольших островов в дельте Дуная. В 1951 году был
        обмен с Польшей участками территорий. В 1954 году произошла передача Крымской области из
        состава РСФСР в состав УССР. После Августовского путча в Москве, 24 августа 1991 года
        Верховный Совет Украинской ССР провозгласил независимость Украины. 1 декабря 1991 года
        состоялся Всеукраинский референдум, в бюллетень был включён вопрос «Подтверждаете ли Вы акт
        провозглашения независимости Украины?». Явка на референдум по республике составила 84,18 %
        (31 891 742 чел.), из которых 90,32 % ответили «да, подтверждаю», а 7,58 % «нет,
        не подтверждаю». В 1994 году Украина, Россия, США и Великобритания подписала Будапештский
        меморандум, по которому Украина отказывалась от ядерных вооружений в пользу России в обмен
        на гарантии территориальной целостности. В 2004 и 2014 годах на Украине произошли цветные
        революции. В 2014 году Россия де-факто присоединила Крым, с апреля 2014 года на востоке
        Украины продолжается вооружённый конфликт.</string>
    <string name="history_Czech">Примерно в IV веке до н.э. на территории современной Чехии
        поселились кельтские племена, но через несколько веков их вытеснили германские племена.
        Славяне появились в Чехии в конце V века н.э. В IX веке начинается расцвет Чехии, который
        связан с правлением династии Пршемысловичей. Чешскому государству удается фактически сохранить
        независимость, хотя оно и было в вассальной зависимости от Священной Римской империи. В 1085
        году чешскому князю Вратиславу император Священной Римской империи Генрих IV предоставил
        право использовать королевский титул. Однако, независимость королевства Чехии была провозглашена
        только в 1212 году. С 1419 года по 1436 год в Чехии продолжались религиозные Гуситские войны,
        в результате которых гуситское вероисповедание было признано католиками в качестве одной из
        религий в этой стране. С 1526 года королями Чехии становятся Габсбурги, и таким образом эта
        страна вошла в состав Священной Римской империи. Кстати, Чехия в состав Австрии входила вплоть
        до 1918 года. После окончания Первой мировой войны в октябре 1918 года из Чехии и Словакии
        было образовано единое государство – Чехословакия. В результате т.н. «Мюнхенского сговора»
        1939 года Чехословакия была оккупирована немецкими войсками. Чехию немцы превратили в
        Протекторат Богемия и Моравия. После окончания Второй мировой войны была образована
        социалистическая Чехословакия. В 1968 году страны Варшавского договора были вынуждены
        ввести в Чехословакию войска, чтобы поддержать в ней социалистический строй. В ноябре 1989
        года в Чехословакии произошла т.н. «Бархатная революция», отстранившая коммунистическую
        партию от власти. Президентом Чехословакии стал Вацлав Гавел. 1 января 1993 года на
        политической карте мира появилось два новых независимых государства – Словакия и Чехия. В
        1999 году Чехия стала членом военного блока НАТО, а в 2004 году ее приняли в ЕС.</string>
    <string name="history_Switz">После окончания наполеоновских войн, начиная с 1815 года Швейцария
        соблюдает политический и военный нейтралитет. Это позволило ей избежать разрушительных
        последствий двух мировых войн в ХХ веке. Однако так было не всегда. Начиная ещё со времён
        Древнего Рима находились желающие присоединить эти альпийские долины к своим владениям.
        Особенно интерес к ним возрос в средние века, когда они оказались на пересечении транспортных
        путей с севера Европы в Италию и с запада Европы на восток. Годом основания Швейцарии
        считается 1291 год, когда жители трёх альпийских долин заключили соглашение о взаимной
        поддержке в случае нападения. К 1513 году количество членов союза достигло 13. Через полтора
        десятилетия в Швейцарии началась Реформация, и последующие три века продолжалось противостояние
        между католиками и протестантами, неоднократно выливавшееся в кровопролитные войны. С 1798
        года и до поражения Наполеона при Ватерлоо Швейцария находилась под властью Франции. В
        последующие годы шла борьба между патрицианской властью отдельных кантонов и сторонниками
        преобразования Швейцарии в цельное государство на демократических началах, которая завершилось
        в 1848 году победой последних. Была принята конституция и создан федеральный парламент, и с
        тех пор наступил период спокойного развития Швейцарской конфедерации.</string>
    <string name="history_Liht">Территория, которую сейчас занимает Княжество Лихтенштейн, была
        политически определена в 814 году с образованием провинции Нижняя Реция[. Границы Лихтенштейна
        остаются неизменными с 1434 года, когда по реке Рейн была установлена граница между
        Священной Римской империей и Швейцарскими кантонами.</string>
    <string name="history_Austria">На территории современной Австрии люди находились еще в бронзовую
        эпоху. В до-римский период здесь жили различные племена, включая и кельтов. В I веке до н.э.
        римские легионы покорили местные кельтские племена, и присоединили эту территорию к своим
        провинциям Норик и Паннония. После распада Римской Империи территорию современной Австрии
        завоевали баварские племена и авары (их ученые относят к славянским племенам). В 788 году
        эти территории вошли в состав империи Карла Великого. С 1276 года Австрия находится во
        владениях рода Габсбургов, и входит, таким образом, в состав Священной Римской империи.
        В 1525 году к эрцгерцогству Австрия присоединены Чехия и Хорватия. В этот период начинается
        долгое и кровопролитное противостояние Австрии с Османской империей. Дело доходило до того,
        что турецкая армия два раза осаждала Вену (в 1529 году и в 1683 году), однако, без всякого
        успеха. В конце XVII к Австрии присоединили Венгрию и Трансильванию, и таким образом было
        положено начало Австро-Венгерской империи, но это формально произойдет только через несколько
        веков. После эпохи Наполеоновских войн, во время которых австрийцы активно сражаются с
        императором Франции Наполеоном Бонапартом, Австрия стала одним из самых влиятельных государств
        в Европе. После поражения в войне 1866 года против Пруссии, в 1867 году Австрия и Венгрия
        объединяются в Австро-Венгерскую империю во главе с Габсбургами. После поражения в Первой
        мировой войне Австро-Венгерская империя распалась на несколько независимых государств. В
        1918 году появилось независимое австрийское государство (монархия была ликвидирована в 1919
        году). 12 марта 1938 года немецкие войска оккупировали австрийские земли, и Адольф Гитлер
        провозгласил аншлюс (воссоединение) Германии и Австрии. После Второй мировой войны
        государственность Австрии была восстановлена только в 1955 году. Сейчас Австрия входит
        в Европейский Союз.</string>
    <string name="history_Slovakia">В древности территория Словакии была заселена фракийцами и кельтами.
        С I века н. э. — под властью Древнего Рима. В середине I тысячелетия заселена славянами.
        В IX—X веках входила в Великую Моравию. С XI века до 1918 года — в составе Венгерского
        королевства. В период феодальной раздробленности Венгрии существовали независимые владения
        словацких феодалов: Омодея на востоке Словакии (1301—1302) и Матуша Чака на западе (1301—1323).
        В XIII—XIV веках проходил процесс немецкой колонизации словацких земель. В середине XVI века
        южная часть Словакии оказалась под властью Османской империи (до 1699 года), остальные земли
        вошли в государство Габсбургов. В 1918 году вошла в Чехословакию. В 1939—1945 годах являлась
        государством, зависимым от нацистской Германии. С 1945 года снова в Чехословакии. С 1 января
        1993 года — независимая Словацкая Республика. В Средние века территория Словакии называлась
        Северной/Верхней Венгрией или северными комитатами Венгерского королевства. Другое венгерское
        историческое название Словакии — Фельвидек (Верхний Край). Термин «Словакия» получил
        распространение со второй половины XVI века.</string>
    <string name="history_Mold">Расположенная между Румынией и Украиной, Республика Молдова
        (неофициальное название - Молдавия) стала независимой в 1991 году в результате распада
        Советского Союза. Большую часть государства, расположенного между реками Днестр и Прут,
        составляет территория, ранее известная как Бессарабия. Молдавия вошла в состав СССР в 1940
        году в результате раздела Румынии между гитлеровской Германией и сталинским СССР по пакту
        Молотова-Риббентропа. Две трети молдован имеют румынские корни. Языки их практически
        идентичны, как и культурное наследие. Молдова - одна из самых бедных стран Европы с огромным
        внешним долгом и высоким уровнем безработицы. Когда-то процветавшее в стране виноделие сейчас
        находится в упадке. Страна во многом зависит от России по части энергоснабжения. В начале 2006
        года российский "Газпром" прекратил поставки газа в страну после того, как Кишинев отказался
        платить по ценам в два раза выше прежних. В июле того же года страны подписали временное
        соглашение, установившее новую цену, с оговоркой на последующее повышение в 2007 году. В январе
        2009 года на несколько недель поставки газа были вновь приостановлены, на этот раз из-за спора
        между поставщиком (Россией) и транзитной страной (Украиной) по поводу размера тарифов. В начале
        1990-х годов в Молдавии вспыхнул приднестровский конфликт, который до сих пор остается
        неразрешенным. В результате вооруженного противостояния погибли сотни человек. Промышленно
        развитая область к востоку от Днестра, известная как Приднестровье, формально являлась
        украинской автономией до 1940 года, когда власти СССР объединили ее с Бессарабией в период
        формирования Молдавской ССР. Жители Приднестровья делятся примерно на три равные группы:
        русских, украинцев и молдаван. В регионе и по сей день находятся подразделения 14-й российской
        армии. По условиям международных соглашений, вывод войск начался в 2001 году, однако был
        приостановлен, когда власти Приднестровья остановили вывоз оружия и боеприпасов. Последующие
        соглашения о возобновлении вывоза не увенчались успехом, поскольку отношения между Москвой
        и Кишиневом заметно охладели. В ходе референдума в сентябре 2006 года власти Приднестровья
        снова выступили с требованием о независимости, надеясь в конечном итоге присоединиться к России.
        Однако и Молдова и международное сообщество в целом признали итоги этого референдума
        незаконными. В конце 1994 года по решению молдавского парламента тюркоязычные жители Молдавии,
        гагаузы, смогли создать свое территориальное образование Гагаузия на юго-западе республики,
        которое получило статус автономии. Оно владеет полномочиями по урегулированию своих политических,
        экономических и культурных вопросов.</string>
    <string name="history_Hungary">Культура Венгрии многогранна, и ее яркие краски отражают пеструю
        этническую смесь народностей, населяющих страну - большинство составляют мадьяры, но кроме
        них в Венгрии живут такие этнические меньшинства, как цыгане (самоназвание - рома), немцы,
        словаки, хорваты, сербы и румыны. В 1999 году Венгрия была принята в НАТО, а в мае 2004 года
        стала членом ЕС. Выхода к морю у Венгрии нет, но там находится озеро Балатон - крупнейшее в
        центральной Европе - а также большое количество горячих источников и курортов. У Венгрии богатые
        традиции в народной и классической музыке, это родина многих известных исполнителей и
        композиторов, в том числе Ференца Листа, Белы Бартока и Золтана Кодая. Венгрия также славится
        своим виноделием, которым там занимаются с давних пор. Когда-то территория Венгрии была частью
        Османской (Оттоманской) империи, а также Империи Габсбургов, а в середине 19-го века вошла в
        состав Австро-Венгерской Империи. В результате волнений и беспорядков после окончания Первой
        мировой войны было образовано независимое Венгерское королевство. А после Второй мировой войны
        Венгрия оказалась под властью коммунистов. Восстание против советского господства в 1956 году
        было подавлено силами Красной армии, тем не менее, Венгрия была самой первой страной Восточной
        Европы, в которой были введены элементы рыночной экономики. Произошло это еще при правлении
        коммунистов, когда в 1968 году в стране была проведена ограниченная децентрализация экономики.
        Это помогло придать плавность переходу Венгрии к свободному рынку. За первые же четыре года
        после падения коммунизма почти половина экономики перешла в руки частного сектора, а к 1998
        году на долю Венгрии приходилась почти 50 процентов всех прямых зарубежных инвестиций в регионе.
        Венгрия сыграла важную роль в ускорении процесса крушения коммунизма, когда в 1989 году она
        открыла границу с Австрией, позволив тысячам восточных немцев вырваться на Запад. Всего через
        несколько месяцев после этого пала Берлинская стена. По окончании Первой мировой войны, когда
        распалась Австро-Венгерская Империя, около пяти миллионов венгров оказались жителями соседних
        стран, и статус их потомков до сих пор остается болезненным вопросом. В декабре 2004 референдум
        по вопросу предоставления им венгерского гражданства был признан недействительным из-за низкой
        явки.</string>
    <string name="history_Romania">3000 году до н.э. Румынию заселяют фракийские племена
        индоевропейского происхождения. В I веке до н.э. на территории Румынии было создано
        государство даков (так римляне называли фракийцев). Примерно к 100 году н.э. государство
        даков достигает своего расцвета. Однако, в 106 г. н.э. римляне все-таки сумели победить даков,
        и Румыния (Dacia) стала одной из провинций Древнего Рима. В XII веке произошло разделение
        румынских земель на три части: княжества Трансильвания, Валахия и Молдавия. В XVI-XVII веках
        Валахия, Молдова и Трансильвания сохранили свою автономию, но платили при этом дань Османской
        империи. В XVIII веке Трансильвания и еще часть румынских земель вошли в состав Австрийской
        империи. Национальное государство Румыния было образовано в 1862 году, в результате объединения
        Валахии и Молдовы. Почти через двадцать лет Румыния становится Королевством. Во время Первой
        мировой войны Румыния воюет на стороне Германии, планирую таким образом вернуть себе
        Трансильванию, Бессарабию и Буковину. В 1918 году это, собственно, и произошло. Однако,
        в 1940 году вышеназванные территории были отданы Советскому Союзу. В 1941 году в Румынии была
        установлена диктатура маршала Иона Антонеску, и страна вступила во Вторую мировую войну на
        стороне Германии, чтобы вернуть себе Трансильванию, Бессарабию и Буковину. После Второй мировой
        войны румынский король Михай I отрекся от престола. Вскоре провозгласили Румынскую Народную
        Республику (это произошло в 1947 году). В конце 1989 года в результате революции
        Коммунистическая партия Румынии лишается своей власти, а ее лидер Николай Чаушеску расстрелян.
        В 1991 году утверждена новая Конституция Румынии. В 2004 году Румынию приняли в военный
        блок НАТО, а в 2007 году - в ЕС.</string>
    <string name="history_Bulgaria">В древности территория Болгарии была заселена фракийцами, которые
        в V веке до н. э. создали Одрисское царство. С IV века до н. э. — под властью Македонской
        державы, с I века н. э. — Древнего Рима (провинции Мёзия и Фракия). Со II по VI век территория
        Болгарии подвергалась нападениям со стороны многочисленных варварских племён. С 395 года — в
        составе Византии. В VI—VII веках заселена протоболгарами и славянами. В 681 году хан Аспарух
        основал Первое Болгарское царство со столицей в Плиске. На всём протяжении истории болгары вели
        постоянные войны с Византией. Около 865 года князь Борис I принял христианство. При Симеоне
        I страна пережила «золотой век». В 1018 году Болгария была покорена Византией. В 1186 году
        государство, известное как Второе Болгарское царство, со столицей в Тырнове было восстановлено.
        При Иване Асене II (правл. 1218—1241) Болгария играла на Балканах роль гегемона. Завоёвана
        турками в 1396 году. На землях болгар образовано бейлербейство Румелия, центром которого в XVI
        веке стала София. В середине XVIII века начался подъём национального самосознания болгар.
        Русско-турецкая война (1877—1878) привела к созданию в 1878 году автономного княжества Болгария.
        В 1908 году провозглашено независимое Болгарское царство. В двух мировых войнах Болгария
        выступала на стороне Германии. В 1944 году была свергнута династия Кобургов. После Второй
        мировой войны начато строительство социализма, страна присоединилась к СЭВ (1949) и Организации
        Варшавского договора (1955). После отстранения от власти Т. Живкова в 1989 году были начаты
        рыночные реформы. В 2004 году Болгария присоединилась к НАТО, в 2007 году вступила в Европейский
        союз. Название страны в форме «Булгария» (греч. Βουλγαρία) впервые упоминается в византийских
        источниках. В болгарских памятниках Болгария фигурирует под названием въ блъгарѣхъ — «земля,
        населённая болгарами». За пределами страны Болгария была также известна как Загория, Загоре,
        Загора. После присвоения Симеоном титула царя в болгарских правовых документах получило
        распространение название «болгарское царство», реже — «держава» (ст.-слав. Блъгарско
        царство/държава).</string>
    <string name="history_Slovenia">В древности территория Словении была заселена иллирийцами и кельтами,
        которые сообща создали королевство Норик. Со II века н. э. — под властью Древнего Рима
        (провинции Италия и Паннония). В VI—VIII веках заселена славянами, которые попали под
        власть аваров. В 630 году предками словенцев — карантанцами была создана «Вендская марка».
        Под названием «Карантания» государство известно с 664 года. В IX веке возникло второе
        государственное объединение карантанцев — Блатенское княжество. В том же веке предки
        словенцев потеряли независимость, и на 1200 лет попали под власть немцев. В 1918 году часть
        словенских земель вошла в Югославию. В июне 1991 года республика Словения провозгласила
        независимость.</string>
    <string name="history_Croatia">В древности территория Хорватии была заселена иллирийцами.
        В VI—VII веках здесь расселились славяне. С VIII до конца IX века хорватские земли
        находились под властью франков. В IX веке возникли два княжества — Далматинская Хорватия
        (столицы: Книн, Нин и Клис) и Посавское княжество. К IX веку относится первое письменное
        упоминание названия «Хорватия» по отношению к данной территории. В X—XI веках королевство
        хорватов было одним из самых сильных балканских государств. После заключения
        венгерско-хорватской унии (1102) Хорватия на правах самоуправления вошла в состав Венгрии.
        В дальнейшем Далмация и Славония на протяжении нескольких веков развивались обособленно от
        остальной Хорватии. В XVI веке большая часть территории страны была завоёвана турками,
        для обороны оставшейся территории была создана Военная граница. В 1868 году была признана
        культурно-церковная, административная и судебная автономия Хорватии как части Венгрии. В
        1918 году хорватские земли вошли в состав Королевства сербов, хорватов и словенцев (с 1929
        года — Королевство Югославия). В 1939 году все хорватские земли были административно
        объединены в бановину Хорватия. В 1941 году образовано «Независимое государство Хорватия».
        С 1945 года — федеративная республика в составе Югославии. С 8 октября 1991 года —
        независимое государство. С 1991 по 1995 год на территории страны происходила война. В 2009
        году Хорватия присоединилась к НАТО, в 2013 году вступила в Европейский союз.</string>
    <string name="history_Serbia">История Сербии отсчитывает своё начало с VI века, с момента
        заселения древними славянами западной части Балканского полуострова. В VIII—IX веках
        возникли первые протогосударственные образования сербов. В конце XII века Сербское
        государство освободилось из-под власти Византии и к середине XIV века развилось в крупную
        державу, охватывавшую почти всю юго-западную часть Балкан. Расцвет средневековой Сербии
        пришёлся на время правления Стефана Душана (1331—1355). Однако после его смерти государство
        распалось. В 1389 году войска сербских князей потерпели поражение в битве на Косовом поле,
        что привело к признанию Сербией сюзеренитета Османской империи. Окончательно Сербия была
        завоёвана турками в 1459 году и на протяжении последующих 350 лет сербские земли находились
        под властью Османской империи. Северные районы современной Сербии с конца XVII века входили
        в состав Австрийской Империи. В 1804 году вспыхнуло Первое сербское восстание. В 1813 году
        восстание было подавлено. Второе сербское восстание, которое началось в 1815 году было более
        успешным — образовалось Княжество Сербия, и через 15 лет султан официально признал Милоша
        Обреновича правителем Сербии. 13 июля 1878 года по условиям Берлинского мира Сербия получила
        независимость, в 1882 году была провозглашена королевством. К началу XX века в Сербии
        сложилась парламентская монархия, начался быстрый подъём экономики и культуры. В результате
        Балканских войн (1912—1913) в состав Сербии были включены территории Косова, часть Македонии
        и значительная часть Санджака. В Первой мировой войне Сербия выступала на стороне стран
        Антанты. В ходе войны Сербия потеряла, по некоторым оценкам, до трети населения. После
        завершения войны Сербия стала ядром Королевства сербов, хорватов и словенцев (c 1929 года
        — Королевство Югославия). В период Второй мировой войны территория Сербии с апреля 1941 года
        была оккупирована германскими войсками, часть территории государства передана сателлитам
        Германии — Венгрии и Болгарии, а также Албании. К 1945 году Сербия была освобождена Советской
        Армией, партизанскими и регулярными отрядами Народно-освободительной армии Югославии. В 1945
        году была провозглашена Федеративная народная республика Югославия (с 1963 года — СФРЮ),
        в составе которой была образована Народная республика Сербия (с 1963 года — Социалистическая
        республика Сербия). Рост межэтнического противостояния, сепаратистские выступления привели
        в начале 1990-х годов к серии гражданских войн и распаду Югославии. Длительный период
        пребывания у власти Социалистической партии Сербии завершился в 2000 году после бомбардировок
        сербских городов авиацией НАТО (1999) и ввода в Косово миротворческих сил ООН. В 2006 году,
        после проведённого в Черногории референдума, прекратил существование государственный союз
        Сербии и Черногории, республика Сербия потеряла выход к морю.</string>
    <string name="history_Bosnia">Iв. – древнее население страны, иллирийские племена, покорены римлянами и включены в состав провинции Далмация.
Vв. – территория страны завоевана остготами.
535г. – в составе Византийской империи.
VIIв. – появление славянских племен.
XIIв. – Босния – самостоятельное феодальное княжество.
1448г. – один из правителей южной части страны объявил себя независимым герцогом. Его владения стали называться Герцеговиной.
1463г. – Босния завоевана турками.
1482г. – под власть Турции попала и Герцеговина.
1583г. – Босния и Герцеговина объединены в Боснийский пашалык под властью Османской порты.
1875 – 1878 гг. – всеобщее восстание населения против турок.
1878г. – территория Боснии и Герцеговины передана под управление Австро-Венгрии.
1908г. – австрийцы объявили об аннексии страны.
1914г. – убийство в Сараево наследника австрийского престола эрцгерцога Фердинанда – повод для начала I мировой войны.
1918г. – вхождение Боснии и Герцеговины в состав королевства Сербов, хорватов и словенцев (с 1929г. – Югославия).
1941 – 1945 гг. – оккупация страны немецкими войсками в ходе II мировой войны.
1945г. – в составе Федеративной Народной Республики Югославии.
15 октября 1991г. – декларация о независимости Боснии-Герцеговины. Начало гражданской войны между сербами, хорватами и боснийцами-мусульманами.
1992г. – ввод на территорию страны войск ООН (в т. ч. украинского батальона).
1995г. – Парижские соглашения о мирном урегулировании конфликта</string>
    <string name="history_Montenegro">В древности территория Черногории была заселена иллирийцами.
        С I века до н. э. — под властью Древнего Рима. В VII веке здесь расселились южные славяне.
        В XI—XII веках здесь существовало Дуклянское государство, которое было центром сербской
        государственности в этот период и к концу своего существования включало в свой состав все
        сербские земли. При сербском жупане Стефане Немане (ок. 1170—1196) Зета была присоединена к
        государству Неманичей. С распадом Сербо-греческого царства образовалось самостоятельное
        Зетское княжество (1366). В конце XIV — первой половине XV века приморские города отошли
        к Венеции. В 1439 году на территорию Черногории вторглись турки. В 1499 году территория
        Черногории была официально присоединена к Османской империи. В XVII веке цетинские митрополиты
        превратились в политических правителей Черногории. После победы в битве при Крусах (1796)
        Черногория фактически обрела независимость.</string>
    <string name="history_Kosovo">История Косово переплетается с историей соседних с ним регионов.
        Название «Косово» происходит от Косовской равнины , где битва за Косово велась между
        коалицией балканских государств и Османской империей . Современную историю Косово можно
        проследить до османского санджака Призрена , части которого были организованы в Косовский
        вилайет в 1877 году. В древности Дардания покрывала территорию, которая в I веке нашей эры
        была частью более крупной римской провинции Мезия . В средние века регион стал частью
        Болгарской империи , Византийской империи и сербских средневековых государств . Затем он
        был завоеван Османской империей ровно через 70 лет после битвы за Косово. В 1913 году
        Косовский вилайет был включен в состав Королевства Сербия , которое в 1918 году образовало
        Югославию . Косово получило автономию в 1963 году под руководством Иосипа Броз Тито ,
        автономия, которая была значительно расширена Конституцией Югославии 1974 года, но потеряла
        свои автономные институты в 1990 году. В 1999 году вмешалась МООНК . 17 февраля 2008 года
        представители народа Косово в одностороннем порядке провозгласили независимость Косово и
        впоследствии приняли Конституцию Республики Косово , которая вступила в силу 15 июня 2008
        года.</string>
    <string name="history_Macedonia">История Северной Македонии как государства насчитывает немногим
        более полувека: в 1945 году в составе Федеративной народной республики Югославия была образована
        Народная республика Македония (с 7 июля 1963 — Социалистическая Республика Македония),
        которая после распада федерации в 1991 году получила независимость. Относительно молодым
        является и славянский македонский народ, сложившийся лишь в XX веке. Территория сегодняшней
        Северной Македонии не имела отношения к истории античного македонского царства на раннем
        этапе его истории. На территории современной Республики Северная Македония в эпоху создания
        «Илиады» (VIII в. до н. э.) жили племена пеонийцев. В IV веке до н. э. на территории
        Северной Греции сложилось древнемакедонское государство, которое подчинило города-государства
        Древней Греции, установило контроль кроме прочего и над территорией сегодняшней Северной
        Македонии, а в период правления Александра Великого стало основой огромной эллинистической
        империи, охватившей земли до Индии и Египта, и распространившей греческий язык и культуру в
        этом регионе. После смерти Александра его держава распалась, а во II веке до н. э. в
        результате Македонских войн вся географическая Македония была завоёвана Римской республикой.
        В течение последующих нескольких столетий весь регион географической Македонии оставался
        римской провинцией и в таком качестве в 395 году был включен в состав Восточной Римской империи
        (Византии). Новый этап в истории географической Македонии начался в VI веке, когда на этих
        землях расселились древние славяне, после чего территория Северной Македонии попеременно
        находилась в составе Византийской империи и болгарских царств, а её история была частью
        истории болгарского народа. После пяти веков османского господства и в результате Балканских
        войн 1912 - 1913 годов, территория Северной Македонии вошла в состав югославского государства
        под именем Вардарская бановина и начался процесс обособления её населения от Болгарии.
        Отдельная государственная формация на территории Северной Македонии была впервые создана после
        Второй мировой войны, в рамках нового федеративного югославского государства. После развала
        Югославии, было создано независимое государство, которое после трений возникших с соседями
        по причине политики "антиквизации" его истории и попытки узурпации истории соседей было принято
        в ООН под временным именем Бывшая Югославская Республика Македония. После подписания
        Преспанского соглашения 2019 года, новое государство отмежевалось от политики "антиквизации"
        своей истории и претензий к соседям, и приняло имя Северная Македония, что дифференцирует
        его от исторической Македонии.</string>
    <string name="history_Albania">История Албании составляет часть истории Европы. В период
        античности территория современной Албании была населена некоторыми иллирийскими племенами,
        такими как ардиеи, амантины, тавлантии и многими другими, а также фракийскими и греческими
        племенами и греческими колониями на берегу Адриатического моря. В III веке до нашей эры
        территория была аннексирована Римом и стала частью римских провинций Далмация, Македония и
        Верхняя Мёзия. Впоследствии территория оставалась под римским и византийским контролем до
        славянских миграций VII века. Албания была включена в Болгарскую империю в IX веке. В средние
        века были созданы княжество Арберия и государство крестоносцев, известное как королевство
        Албания. Некоторые районы стали частью венецианской и сербско-греческой империи, но перешли
        в Османскую империю в XV веке. В 1912 году получила независимость. В разные годы 1920—1930-х
        была попеременно республикой или королевством, в 1939 году была оккупирована Италией.</string>
    <string name="history_Greece">Греция положила начало европейской цивилизации. Греческие
        города-государства Афины, Коринф и Спарта объединяли свои силы только тогда, когда оказывались
        под угрозой вторжения персов. В V веке до н.э. Афины были политическим, экономическим, и,
        конечно же, культурным центром Средиземноморья. Затем главенствующую роль над греческими
        землями получила Спарта во главе с Александром Великим. В это время греки победили персов
        и распространили свое влияние на огромные территории, вплоть до Индии. В 146 г. до н.э.
        Греция была завоевана Римской империей. В 395 г. н.э., после распада Римской империи, была
        образована Византия (официальное название – Восточная Римская империя), столицей которой
        стал Константинополь (современный Стамбул). В 1453 году Византийская империя была
        ликвидирована, и территория современной Греции попала под власть Османской империи.
        Следующие 350 лет Греция входила в состав турецкой Османской империи. В результате
        освободительной войны 1821-1829 годов Греция наконец-то получила независимость. В 1833 голу
        королем Греции стал Отто из Баварии. Монархия в Греции (с 1863 года греками правила датская
        королевская семья) просуществовала до 1973 года. После Второй мировой войны Греция
        погрузилась в гражданскую войну, пока в 1954 году не победили правые монархисты. С 1967 по
        1974 года Грецией управляли т.н. «черные полковники». В 1981 году, после многолетних
        консультаций, Греция стала членом ЕС.</string>
    <string name="history_Italy">История Италии была во все времена очень жестокой. На её
        территории постоянно проходили различные войны, её делили, «отрывали» от неё части,
        поливали кровью. Но государство Италия выстояло, и теперь является одним из главных
        культурных и религиозных центров в мире. Территория, которую мы сейчас называем Италией,
        начала заселятся ещё 500 000 лет назад. По данным историков это произошло с 10 000 г. по
        8 000 гг. до нашей эры. Сначала территория была заселена неандертальцами, а потом их вытеснили
        гоминиды. Но даже Аппенинский полуостров по своему виду отличался от современного, и климат
        там был несколько иной. Примерно в 5000 году д. э. на юге началось освоение земледелия. Пока
        что в северных районах было безлюдно. И только спустя тысячелетие началось формирование
        нескольких культур. Произошло заселение северной части. Римской империи предшествовала
        этрусская народность. Ещё в 8 тысячелетии до н. э. они основали крупнейшие города. После
        себя они оставили богатейшую культуру, по которой мы сегодня можем проследить эволюцию их
        развития. Этруски занимались земледелием, животноводством. Они одни из первых начали добывать
        мёд, оплавлять сталь, добывать железо. Но, в конце концов, разгорелся конфликт между этрусками
        и греками, в результате которого этруски пали. Заселение греками Сицилии и северного района
        Италии началось уже в VII-VI веках до н. э. Это привело к возникновению таких городов, как
        Палермо и Мозия. Италийским районом тогда называлась небольшая народная численность. Но спустя
        некоторое время распространилось мнение о том, что оски имеют родственные корни с греками, и
        вскоре вся территория, которую они занимали, начала называться Италией. Но это было ещё не
        конечным решением. На протяжении ранней итальянской истории территория Италии носила разные
        названия. Север итальянской территории в древности населяли четыре народности: галлы, реты,
        лигуры, и венеты. Позже очень долго шла борьба между лигурами и римлянами за территорию. Это
        было уже во II веке нашей эры. В 754 г. до н. э. латиняне образовали город Рим. Рим всё время
        вёл междоусобные войны за территорию. В 290 г. до н. э. Рим подчинил себе всю Среднюю Италию.
        В 265 г. до н. э. он завоевал Южную Италию, победив греческого полководца Пирра. В результате
        победы в 264–241 гг. до н. э. над Карфагеном Рим получил в свои владения острова Сицилию,
        Сардинию и Корсику. В 202 г. до н. э. Рим одержал победу над полководцем Ганнибалом и получил
        часть территории Испании. Всего за каких-то два столетия Рим расширился просто неописуемым
        образом. За это время ему удалось завоевать Балканский полуостров, Малую Азию и Сирию, Галлию
        (современную Францию). А после того, как Рим завоёвывает Египет, он становится империей. Затем
        происходит завоевание Палестины и Иудеи, Британии, территории современной Румынии. Самым
        великим расцветом Римской Империи был II век н. э. Но после этого империя начала испытывать
        кризис. Было очень трудно держать под контролем такую огромную территорию, поэтому политика
        завоевания прекратилась. И поэтому на уже неагрессивную империю начались нападки со стороны
        соседних народов и государств. Произошёл раскол Римской Империи на западную и восточную.
        Образовалась Византия. В V-VII веках начинает происходить разгром Римской Империи. Рим был
        разбит впервые варварами, он грабился вандалами, уничтожалось множество произведений искусства.
        В 476 г. был свержен последний император Римской Империи, и вместо неё было образовано первое
        варварское королевство. Территория Италии была в страшном упадке и забвении. Крупные города,
        которое являлись торговыми центрами, были разрушены и стояли в руинах. В это время Византия
        пыталась наладить своё господство. В VIII в. происходит формирование феодального общества.
        Вскоре было сформирована Священная Римская Империя, которая просуществовала до 1806. Примерно
        за 6 столетий с начала образования Священной Римской Империи было несколько попыток со
        стороны многих стран завоевать её, некоторые части империи завоёвывали другие народы, но
        завоевать всю Священную Империю не удалось никому. С 1492 по 1559 года шла ожесточённая
        борьба между Францией и Испанией за господство в империи, в результате чего Испания получила
        Сицилию, нижнюю Италию и Ломбардию. Практически весь XVIII век в Италии господствовала Австрия.
        А с 1756 по 1870 года в Италии проходили различные революционные движения и войны, в
        результате которых она высвободилась от господства различных народов. В 1861 году образовалось
        Итальянское Королевство. Во главе его стоял король Пьемонт Виктор-Эммануил II. Как известно,
        в XX веке Италия стала первым в мире фашистским государством во главе с Муссолини. В 1947
        году Итальянское Королевство официально стало Республикой Италия. Трижды во главе правительства
        находился Сильвио Берлускони, в общей сложности 9 лет, уступив по этому показателю лишь
        Бенито Муссолини.</string>
    <string name="history_Monaco">История современного Монако начинается в 1215 году с основанием на
        территории княжества колонии Генуэзской республики и строительством крепости. 8 января 1297 г.
        в ходе гражданской войны в Генуе Монако было занято генуэзским патрицием Франческо Гримальди
        и его сторонниками. Эту дату принято считать началом правления династии Гримальди. С тех пор
        вот уже на протяжении более 700 лет княжество управляется представителями этой фамилии (в
        1731 г. их фактически сменили французские аристократы Матиньоны, переменившие фамилию на
        Гримальди). Оноре II Гримальди в 1612 году стал именовать себя суверенным князем; суверенный
        статус его земель и княжеский титул были признаны французским правительством в 1643 году.</string>
    <string name="history_San">Согласно легенде, первое поселение на территории современного
        Сан-Марино появилось в 301 году н.э., когда туда пришел каменщик Святой Марин с друзьями.
        Именно в 301 году Святой Марин построил на горе Монте-Титано церковь, и это считается началом
        истории Сан-Марино. К середине V века н.э. в Сан-Марино уже было сформировано местное
        сообщество людей, которые стали позиционировать себя жителями независимого государства.
        Однако, Сан-Марино получило независимость от итальянского герцогства Урбино только в середине
        IX века. В 1600-м году жители Сан-Марино приняли Конституцию, а в 1631 году Папа Римский
        признал независимость этого государства. Во время Наполеоновских войн армии Наполеона
        Бонапарта не оккупировали Сан-Марино, хотя итальянские земли были завоеваны. В XIX в Сан-Марино
        находили убежище сторонники объединения Италии, в том числе и Джузеппе Гарибальди. После
        объединения Италии независимость Сан-Марино была сохранена. В том же XIX веке правительство
        Сан-Марино сделало президента США Авраама Линкольна почетным гражданином своей страны. Во время
        Первой мировой войны Сан-Марино было нейтральным государством, но некоторые ее жители воевали
        в итальянской армии. Во время Второй мировой войны Сан-Марино было также нейтральным
        государством, хотя у власти там находилась фашистская партия. В сентябре 1944 года немецкие
        войска ненадолго оккупировали Сан-Марино. В 1992 году Сан-Марино стало членом ООН.</string>
    <string name="history_Vatican">Сколько времени длится история Ватикана – спорный вопрос.
        Эти земли были заселены ещё в период Древнего Рима. Но место это было сельским. Здесь
        были разбиты сады. Однако потом, по велению Калигулы, на Ватиканском холме выстроили ипподром.
        Предание гласит, что именно на этом ипподроме подвергли распятию святого Петра. Здесь же, в
        некрополе, он был и похоронен. Когда в свои права вступило христианство, на этом месте
        император Константин велел выстроить базилику. Историю Ватикана можно отсчитывать с этой
        отметки, а если не с неё, то с 64 года, когда был распят Пётр. На этом месте было построено
        папское государство в VIII веке, однако потом его ликвидировало Итальянское королевство. Это
        послужило появлению «Римского вопроса». Решить его пытался Бенито Муссолини. В результате
        переговоров было признано государство-город, подчиняющееся папскому престолу. Документы
        достигнутого соглашения вошли в историю как Латеранские соглашения. На их достижение
        потребовалось три года и 110 заседаний и переговоров. Сегодня Ватикан – анклав на территории
        Рима. Площадь его территории составляет всего 1,5 квадратных километра. Однако это не мешает
        ему собирать массу туристов, желающих посмотреть Папский дворец, присутствовать на официальных
        церемониях, поприветствовать самого Папу Римского, когда тот выходит на балкончик дворца.
        Обитатели Ватикана – это подданные теократического государства. Это либо духовные лица,
        либо гвардейцы. Есть здесь и миряне – а из кого, собственно, набирать обслуживающий персонал?
        Ведь и гражданство Ватикана жёстко связано со служебными обязанностями, исполняемыми тут.
        То есть, если человек перестаёт трудиться в Ватикане, то он лишается гражданства этой маленькой
        страны, становясь гражданином Италии. Так прописано в соглашениях 1929 года. Интересно, что
        днём на территории Ватикана находится ещё порядка 3000 граждан Италии, которые на ночь покидают
        страну, возвращаясь домой. История Ватикана тесно связана с деятельностью каждого главы
        Католической Церкви.</string>
    <string name="history_Malta">Мальта имеет долгую историю и была впервые заселена примерно в 5900
        году до нашей эры. Первые жители были фермерами, и их методы ведения сельского хозяйства
        ухудшали почву пока острова не стали необитаемыми. Острова вновь были заселены примерно в
        3850 году до нашей эры цивилизацией, которая на своем пике построила мегалитические храмы,
        которые сегодня являются одними из старейших сохранившихся зданий в мире. Их цивилизация
        рухнула примерно в 2350 году до нашей эры, но вскоре после этого острова были заселены воинами
        бронзового века. Предыстория Мальты заканчивается около 700 года до нашей эры, когда острова
        были колонизированы финикийцами. Они правили островами, пока не были завоеваны Римской
        республикой в 218 году до нашей эры. За римлянами последовали византийцы в VI веке, которые
        были изгнаны Аглабидами после осады в 870 году. Мальта, возможно, была малонаселенной в течение
        нескольких веков, пока не была заселена арабами в XI веке. Острова были завоеваны Нормандским
        королевством Сицилия в 1091 году, и последовала постепенная христианизация островов. В этот
        момент на островах доминировали последовательные феодальные правители, включая швабов,
        арагонцев, и в конце концов испанцы. Острова были переданы Ордену Святого Иоанна в 1530 году,
        который правил Мальтой как вассальным государством Королевства Сицилия. В 1565 году Османская
        империя попыталась захватить острова во время Великой осады Мальты, но вторжение было отбито.
        Орден продолжал править Мальтой в течение более двух столетий, и этот период характеризовался
        расцветом искусства и архитектуры и общим улучшением в обществе. Орден был изгнан после того,
        как Первая Французская Республика вторглась на острова в 1798 году, что ознаменовало начало
        французской оккупации Мальты. После нескольких месяцев французского владычества мальтийцы
        восстали, и французы были изгнаны в 1800 году с помощью англичан, неаполитанцев и португальцев.
        Мальта впоследствии стала британским протекторатом, став де-факто колонией в 1813 году. Это было
        подтверждено Парижским договором год спустя. Острова стали важной военно-морской базой для
        британцев, служа штаб-квартирой Средиземноморского флота. В связи с этим, Мальта подверглась
        нападению со стороны держав оси во время Второй мировой войны, а в 1942 году остров был награждён
        Георгиевским крестом, который сегодня изображен на мальтийском флаге и гербе. Королевская
        колония Мальты была самоуправляемой в 1921-33 годах, 1947-58 годах и 1962-64 годах. Мальта стала
        независимой в качестве государства Содружества, известного как Государство Мальта в 1964 году,
        и стала республикой в 1974 году. С 2004 года страна является членом Европейского Союза.</string>

</resources>